{"docstore/metadata": {"026295c8-894c-4da3-a32a-df4bc5173847": {"doc_hash": "a15960c3b51b9ea773e3d1a791dc991db2aeb61fc4abfc8a098619cd10864a55"}, "f21c0c32-9237-4b02-848e-52bf1ac83843": {"doc_hash": "eba771279c42ffa4ba59f6277fe26f396dc1be46d33185f0035b516570dae95e"}, "3a2e30ff-52ba-4bbf-aadb-61dbf69ccba7": {"doc_hash": "a8606b03a670a3adc299dedff2410ec38e52514f140c56e687420f1ffce70bac"}, "16e4854c-e41f-4974-9f19-ae00d4755414": {"doc_hash": "deabecd2ec66cfbc26097f786c195f9346881499682964a4d0f201c9945337f0"}, "e46dcbb8-15fd-4e79-8457-fd58619bee8d": {"doc_hash": "b957b18bc31f2e629417dcbc5e72f875702f7dea7f692981b48a6f0d9d959800"}, "c2c38f85-4d7b-4f20-b1d4-c6f645b3278d": {"doc_hash": "0b84e4d885e6218304d65dea8e209c69c1c76c35b789b0d0ccf8b2875e9e4474"}, "8d2c06d4-cb86-4d36-b2a6-498c40fc9821": {"doc_hash": "a44eeaf20354429caf898b811161ba018b9906ff84ae2d31af2df2bf7a3db023"}, "1c189404-2b20-4e72-8e97-50218ebf16b5": {"doc_hash": "cc21785b79efe45b78aa32d5d9ed2c8241f07ca68eb0f339d501f67c3d974a06"}, "544676b0-c286-4c8b-983c-1cf40a366fc4": {"doc_hash": "f52cdcc7ba65e8e590e4728d77d97c86c1a1be65c75f3d5bdf424d000a4e109f"}, "6a9c0609-f732-43ef-9850-61b11603a8f6": {"doc_hash": "1893804c8a7bf6c9733cb95e273e7558fe41b0aa7e989a8870b9da5020632b69"}, "0abd66a4-a6e5-40cf-8282-0eafe90fa022": {"doc_hash": "d91d0cb92c1f943260e2f42653b08c6c071599f80185150529b478f8d9b1be1b"}, "9edf5b29-ea85-4a43-ae09-49c887170f17": {"doc_hash": "7246d1f843869989f0fc948c099dc5b21e48de26369cdf4be9b8f584a2e52dab"}, "de25afbf-575f-43ac-99a3-5fa578343736": {"doc_hash": "be93e6c17d39be938cc9d173058a6e1759eca1751e9625b98cdf3220b4eca173"}, "38aa7cb4-376e-4b9d-b88f-d8d017875a5a": {"doc_hash": "78d117fbfbdcf28acf8d4292abed525e7051415a17f965a337b6e6f049282784"}, "456e446f-fc43-4c35-becd-3a797ce27d80": {"doc_hash": "aa6e1cc079825f0888dc5ed5681afc73c3b43350e8df93d00d5e9f33e8c72904"}, "f2a25940-d424-4c03-b97b-e464da4607fa": {"doc_hash": "713e3a73bfa58cebb6605d8f1393fe8550614eb5ca92a5d0acff3d982a5ee299"}, "399072fb-0736-4d0e-b36c-97616b60fd09": {"doc_hash": "04a8c4f285b92dc60f3dc21b2ce79ebe680798176368f47d0c9e75eb1028a2c4"}, "e91d3c29-8926-48f5-a6bf-0bd1c8c968f8": {"doc_hash": "0f76716352e904df8a94d602d1e169ebd3b9831eaecabe53546beadd65011b50"}, "c137c85c-5f89-4742-89ec-64187f147961": {"doc_hash": "e023502f14519b8550fa06f4044dfc7bd384ce04e823a661d7c3e7bc9275f3ab"}, "a665a833-2045-43fe-8e55-a9609ee67440": {"doc_hash": "77dbe26d6550cd6bd29e07c19e28ce01fe8d881ab04596a285bf4dd02d94b49a"}, "ab8bcfae-4d05-495f-94eb-3b8ae8034ff5": {"doc_hash": "0037027e111577ef1ce3711b1624c98e480caa2a5425d2561c7b9e2c2a77a932"}, "effa102e-6ab8-487b-8031-0698b31bcc1b": {"doc_hash": "6f2e53571e5a6549f56ab91b78a71bd50c53e0cc73617861f383533f53e636d4"}, "5cdf758c-9c79-4868-8d09-75049d1dd512": {"doc_hash": "799342a73078bc4381c5477b78e23168c7776160921ca8f311cb28b41d7e53f0"}, "502194fd-d9a1-46d4-ad26-64d6b8b12588": {"doc_hash": "b7b61e804fe35311a944173a202e18c14a80ea1cb700aa343467a91a89cd5a84"}, "1d2f3323-32fe-48d5-bb06-1a19000f46f8": {"doc_hash": "e50447343768b801b71b38b1737aeb28d1885ece5ccd8585effbf3d6c1ef02b4"}, "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9": {"doc_hash": "58eff17e6f516fb0b4176f9a6005976a2aade4884f697725f42a2da94f4912be"}, "749f56a2-6cb4-487a-bcda-c55e307eaa1e": {"doc_hash": "5f59398f23e0a0bb8aae2dd2cf1462f6edf43ccc25b42bfac4645144ace6b7b6"}, "18c15fde-a52d-45a2-a74e-7b3522d2dd73": {"doc_hash": "2c3dd6f8106d55aa1b4af16bf6e2b207d617b2d07fa3095b92ffa740bdd871b8"}, "634a27c3-a648-418e-8d59-2b7291f39c9e": {"doc_hash": "0d03dbd6d56f71297eec5801697fb36b8ff16bd2b0e9ddcccf3410ac39613dac"}, "ae23d2d1-513e-45fe-b399-72d86e8d4a59": {"doc_hash": "c85bb14c215e1cc12c95c1faa4bcb41f33efd002631799774c666c9b85f20fc5"}, "1c091d7e-bdff-4c9c-9e31-f24963bfe74c": {"doc_hash": "49c4951301c15b62c1faaa42bcaefdb5e1c60af362b0e13406997cb0d31fe056"}, "265eb4a9-5fcc-4a0e-9ea9-2f171afe9c4f": {"doc_hash": "b371ee956e08622be036ae927d39d43235afb9274a0c5f66ccf62229295392fc"}, "7cdb7c57-7dc6-464b-95d8-b358e7fda6fb": {"doc_hash": "5ed597362815f73022ca27cd81f03daab73d0ed63b078a960e20730169482bbf"}, "b4d95160-2efe-4f9d-85f0-72d9bae25258": {"doc_hash": "424938a74f2d48884f3bf9ccd9da7e14938782f14a9b07b83685291089a80208"}, "92031e18-ebd2-4b14-8df7-ffee13f6dbea": {"doc_hash": "7b26d4f9a980b59fc2b37dd887017d30204ffcb75235361eac76c3a50b73a194"}, "ec5a2397-102d-47d1-89e7-7afc1f84a472": {"doc_hash": "96b9f696451f82b5165dfe8815b11cb0bdb6fffa4cc9f44c9f7ba466101ba701"}, "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950": {"doc_hash": "08c976a88f38b878a3a0d7be6fd37d14085c5494c5577dd98eb8532b5092174c"}, "afb852a1-957c-4584-b1a3-dde1b500d760": {"doc_hash": "3589b6f6b4b60f09c23fbe94a3070454254664df4c96d7a0b807dda424cb6d40"}, "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352": {"doc_hash": "7c12ddf100dadbc10343cc27bbb8b808d961d1bd8feae379bd15d6ee2910ce88"}, "ccfe8ec3-cbe2-46d1-91f5-eb52b06e1d7b": {"doc_hash": "070b27c2d4b41d47a1384f9bd8e776f679fe61c3308622482723557ebb2ed74d"}, "367b8611-f973-418b-a54f-655b09f0066b": {"doc_hash": "97cd8e0ee2a310c17ce833d4f267e7a25e7142d97b9c66429af295068d83769d"}, "5d0816ea-5f2f-44d2-8eef-2ca134a49997": {"doc_hash": "bf30eb0da72e57b365e898ecc2ebdb637f336208cbdec8e26a4b3d73f6723a49"}, "f22de22e-3e5d-4268-9eaf-fdf22b22e87f": {"doc_hash": "c21cce54188ec798e2aef585901ddc742bb4883f0672a851cf0d7b6751270346"}, "02699b2e-7fe2-4c43-a497-a1d5141cd699": {"doc_hash": "298e29d7cc4b341b5f0923a42da6c2952e65b9b08fbd902fbc19f1644dbcb963"}, "95017b25-ce1e-4570-b126-a6d089d26ce5": {"doc_hash": "df30694cdabb5d842484de0c8c842f82155b0600f6c110e77aa85dbb37d2ba2e"}, "daba1905-56db-45b4-876a-ed15c4636bcb": {"doc_hash": "cec109752f5e46b4c53be93dff1e674262aa59b99caccebda5da0f8a3c6f97a4"}, "8be4cf62-c8ae-4c96-904b-9f12cb1c8eda": {"doc_hash": "1f00b37dce2f3dda40ee5f4fc07008c805a6f48bde767f6e0f8b8047d114da5d"}, "5e3000f4-55ba-480b-8578-f3bb330a71f2": {"doc_hash": "fbf0e77b363b961f7315533a17c10ebd626baac53edccf3f361f22f5b1eb6c27"}, "8a643a48-5d4d-413d-affd-7cd92b8b2d32": {"doc_hash": "2340d9a2c5dc906a6312d2347d72b13c68154f7b18f25d6a704ecf4e0a6b7e64"}, "ec722d3c-d930-41fa-a415-235647e7bafc": {"doc_hash": "a68b31772ee5b555f4ef8c73afac7cde85c51e090fb67d98b1bdf5a22eb7f771"}, "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce": {"doc_hash": "2c5dd69d006e6b3cd4a9dfd6c7d6639e648129a288189f96f9c440e4dc462978"}, "d0549217-9197-4109-a0bc-08880bd9f8ea": {"doc_hash": "9b2a6bf16f4347f3972333f04d3358bc1bb63bc94e3fd9e9e7ec16c0cca63e56"}, "f138cf11-b99c-4475-9646-c166b6e65f59": {"doc_hash": "a15960c3b51b9ea773e3d1a791dc991db2aeb61fc4abfc8a098619cd10864a55", "ref_doc_id": "026295c8-894c-4da3-a32a-df4bc5173847"}, "5f299643-9df5-454b-aac1-5d2613f55d21": {"doc_hash": "eba771279c42ffa4ba59f6277fe26f396dc1be46d33185f0035b516570dae95e", "ref_doc_id": "f21c0c32-9237-4b02-848e-52bf1ac83843"}, "87f733f1-4811-49fc-9529-0c40d960b7ea": {"doc_hash": "a8606b03a670a3adc299dedff2410ec38e52514f140c56e687420f1ffce70bac", "ref_doc_id": "3a2e30ff-52ba-4bbf-aadb-61dbf69ccba7"}, "c84b594f-0228-4b51-b339-5a5db8f14bc2": {"doc_hash": "deabecd2ec66cfbc26097f786c195f9346881499682964a4d0f201c9945337f0", "ref_doc_id": "16e4854c-e41f-4974-9f19-ae00d4755414"}, "09bb45a6-8183-4669-972e-e4fb71a663fa": {"doc_hash": "b957b18bc31f2e629417dcbc5e72f875702f7dea7f692981b48a6f0d9d959800", "ref_doc_id": "e46dcbb8-15fd-4e79-8457-fd58619bee8d"}, "37b2221b-4629-4e80-a3f8-42c1f6ac648b": {"doc_hash": "0b84e4d885e6218304d65dea8e209c69c1c76c35b789b0d0ccf8b2875e9e4474", "ref_doc_id": "c2c38f85-4d7b-4f20-b1d4-c6f645b3278d"}, "49f1a532-d4a8-4f42-9959-23b1da37dcc4": {"doc_hash": "a44eeaf20354429caf898b811161ba018b9906ff84ae2d31af2df2bf7a3db023", "ref_doc_id": "8d2c06d4-cb86-4d36-b2a6-498c40fc9821"}, "4bffcfdf-3790-452e-aa6d-c77b9184d4c6": {"doc_hash": "10ebf079e7736bfe4f67b7f3016e7bc3f76ff80fe27d7869b211d806c6025e8e", "ref_doc_id": "1c189404-2b20-4e72-8e97-50218ebf16b5"}, "b0f922d3-34ba-44f9-9b39-d0f0d2e379ff": {"doc_hash": "f52cdcc7ba65e8e590e4728d77d97c86c1a1be65c75f3d5bdf424d000a4e109f", "ref_doc_id": "544676b0-c286-4c8b-983c-1cf40a366fc4"}, "135df367-d1d7-4f47-98c0-22282906f4a3": {"doc_hash": "1893804c8a7bf6c9733cb95e273e7558fe41b0aa7e989a8870b9da5020632b69", "ref_doc_id": "6a9c0609-f732-43ef-9850-61b11603a8f6"}, "febcb62c-6031-4965-957c-4e81c6f6217b": {"doc_hash": "d91d0cb92c1f943260e2f42653b08c6c071599f80185150529b478f8d9b1be1b", "ref_doc_id": "0abd66a4-a6e5-40cf-8282-0eafe90fa022"}, "806fd40a-24ca-4757-8ea9-ef750578efb8": {"doc_hash": "7246d1f843869989f0fc948c099dc5b21e48de26369cdf4be9b8f584a2e52dab", "ref_doc_id": "9edf5b29-ea85-4a43-ae09-49c887170f17"}, "74141b67-a713-4b42-b334-eab1d6892b23": {"doc_hash": "be93e6c17d39be938cc9d173058a6e1759eca1751e9625b98cdf3220b4eca173", "ref_doc_id": "de25afbf-575f-43ac-99a3-5fa578343736"}, "467fd081-471b-4f1c-9a25-038c9acd6820": {"doc_hash": "78d117fbfbdcf28acf8d4292abed525e7051415a17f965a337b6e6f049282784", "ref_doc_id": "38aa7cb4-376e-4b9d-b88f-d8d017875a5a"}, "13c2df49-9989-4c2f-9ca1-06cbcf9fab41": {"doc_hash": "aa6e1cc079825f0888dc5ed5681afc73c3b43350e8df93d00d5e9f33e8c72904", "ref_doc_id": "456e446f-fc43-4c35-becd-3a797ce27d80"}, "7ebeca82-81b0-43b4-9f48-cb4215b6a2f4": {"doc_hash": "713e3a73bfa58cebb6605d8f1393fe8550614eb5ca92a5d0acff3d982a5ee299", "ref_doc_id": "f2a25940-d424-4c03-b97b-e464da4607fa"}, "83aab146-a145-4fdf-82e3-0401e70cce92": {"doc_hash": "04a8c4f285b92dc60f3dc21b2ce79ebe680798176368f47d0c9e75eb1028a2c4", "ref_doc_id": "399072fb-0736-4d0e-b36c-97616b60fd09"}, "f2100ddd-d2fb-4db7-8e1a-8ea0669e8abf": {"doc_hash": "10b565fd9db513d4bafb699021bd0308ae8527d50f0634f3539cddb1a3a4ef59", "ref_doc_id": "e91d3c29-8926-48f5-a6bf-0bd1c8c968f8"}, "a3393902-bc3b-4a43-a39b-ae3030f4279e": {"doc_hash": "e023502f14519b8550fa06f4044dfc7bd384ce04e823a661d7c3e7bc9275f3ab", "ref_doc_id": "c137c85c-5f89-4742-89ec-64187f147961"}, "424a29cf-3f02-41e0-8b86-6576dfabc0a2": {"doc_hash": "77dbe26d6550cd6bd29e07c19e28ce01fe8d881ab04596a285bf4dd02d94b49a", "ref_doc_id": "a665a833-2045-43fe-8e55-a9609ee67440"}, "6d61bb36-47fe-461f-9bb4-8c880cb1f8f7": {"doc_hash": "0037027e111577ef1ce3711b1624c98e480caa2a5425d2561c7b9e2c2a77a932", "ref_doc_id": "ab8bcfae-4d05-495f-94eb-3b8ae8034ff5"}, "0925ab4b-4ed2-43f1-aa25-110580da7885": {"doc_hash": "fd241d71ae985a682b0ec755c23920e2c6f9375573f941103591c356b25deeb6", "ref_doc_id": "effa102e-6ab8-487b-8031-0698b31bcc1b"}, "14c02fd2-a30c-499d-a6f6-e56130a2705f": {"doc_hash": "799342a73078bc4381c5477b78e23168c7776160921ca8f311cb28b41d7e53f0", "ref_doc_id": "5cdf758c-9c79-4868-8d09-75049d1dd512"}, "2d42568e-5add-4de9-952c-2e45fe0bd5ca": {"doc_hash": "b7b61e804fe35311a944173a202e18c14a80ea1cb700aa343467a91a89cd5a84", "ref_doc_id": "502194fd-d9a1-46d4-ad26-64d6b8b12588"}, "f0f18e5f-9134-47cc-b371-92e299e1ab8a": {"doc_hash": "e50447343768b801b71b38b1737aeb28d1885ece5ccd8585effbf3d6c1ef02b4", "ref_doc_id": "1d2f3323-32fe-48d5-bb06-1a19000f46f8"}, "51c8f4ee-ecb6-490e-9bcc-4827e2b08f8b": {"doc_hash": "4dd05d33b0b26961417997ed0308e5b40672afcdb9474d3571e4582f7d9470f0", "ref_doc_id": "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9"}, "858954d7-98b2-4313-920e-59f512f77ab4": {"doc_hash": "9806f2a2276d9ee342545eb4849e9bb277a13717305e87b665b0d7fd3605dd1b", "ref_doc_id": "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9"}, "9143edfe-c9e0-4267-a86b-1915fd642f40": {"doc_hash": "5f59398f23e0a0bb8aae2dd2cf1462f6edf43ccc25b42bfac4645144ace6b7b6", "ref_doc_id": "749f56a2-6cb4-487a-bcda-c55e307eaa1e"}, "6341c451-2c0a-4922-99a8-2d7c1526713e": {"doc_hash": "2c3dd6f8106d55aa1b4af16bf6e2b207d617b2d07fa3095b92ffa740bdd871b8", "ref_doc_id": "18c15fde-a52d-45a2-a74e-7b3522d2dd73"}, "79e8460a-e9c5-469f-bbf6-1c0afa74123d": {"doc_hash": "0d03dbd6d56f71297eec5801697fb36b8ff16bd2b0e9ddcccf3410ac39613dac", "ref_doc_id": "634a27c3-a648-418e-8d59-2b7291f39c9e"}, "8caf34d3-803a-4c19-87a1-b342973d6be1": {"doc_hash": "c85bb14c215e1cc12c95c1faa4bcb41f33efd002631799774c666c9b85f20fc5", "ref_doc_id": "ae23d2d1-513e-45fe-b399-72d86e8d4a59"}, "f934989a-704a-48b4-8572-b8eb59ee7a03": {"doc_hash": "49c4951301c15b62c1faaa42bcaefdb5e1c60af362b0e13406997cb0d31fe056", "ref_doc_id": "1c091d7e-bdff-4c9c-9e31-f24963bfe74c"}, "5e5395b1-2513-43da-8ca8-e7074835eab2": {"doc_hash": "b371ee956e08622be036ae927d39d43235afb9274a0c5f66ccf62229295392fc", "ref_doc_id": "265eb4a9-5fcc-4a0e-9ea9-2f171afe9c4f"}, "9b7c49d6-6850-4a18-bdf0-f0ae345013b8": {"doc_hash": "5ed597362815f73022ca27cd81f03daab73d0ed63b078a960e20730169482bbf", "ref_doc_id": "7cdb7c57-7dc6-464b-95d8-b358e7fda6fb"}, "3505a08a-a020-49a4-aa4d-6b8c0f18cb8f": {"doc_hash": "424938a74f2d48884f3bf9ccd9da7e14938782f14a9b07b83685291089a80208", "ref_doc_id": "b4d95160-2efe-4f9d-85f0-72d9bae25258"}, "2ead8f7f-107a-4795-b937-3bd0b5ae240b": {"doc_hash": "ac60a53b496b5213332152958b0a265dec42e963885fa08dd0fdc6ddb03ff05b", "ref_doc_id": "92031e18-ebd2-4b14-8df7-ffee13f6dbea"}, "9799e6db-38c8-4efe-9386-206fdd484615": {"doc_hash": "96b9f696451f82b5165dfe8815b11cb0bdb6fffa4cc9f44c9f7ba466101ba701", "ref_doc_id": "ec5a2397-102d-47d1-89e7-7afc1f84a472"}, "a2731a96-656e-4004-b7d2-a3298cec5987": {"doc_hash": "91d11bfe27a6ab40b8a8de154727fc45ff160481832e9f4af73d73030d73b3a1", "ref_doc_id": "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950"}, "4100538e-86f3-48bc-8862-3744eba8dedd": {"doc_hash": "35f1cdb6f7ee44c584262d67e7c345610832bf6866c7809df2f63408c37fccb5", "ref_doc_id": "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950"}, "f911652c-9b34-4129-a447-39ee1c239e74": {"doc_hash": "3589b6f6b4b60f09c23fbe94a3070454254664df4c96d7a0b807dda424cb6d40", "ref_doc_id": "afb852a1-957c-4584-b1a3-dde1b500d760"}, "f57964dc-ee74-409a-a44e-753a042d632f": {"doc_hash": "1319f514092b8e678c61aa2c00a16708f94e166e7d3dc30520a1311b9c4a9c24", "ref_doc_id": "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352"}, "cde6ab60-ed18-499c-8c30-559ce35429b4": {"doc_hash": "d23ba694c03c09a15b9310ec4aab0167a8b5937ca8181998fe59bd2afc9f67bd", "ref_doc_id": "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352"}, "7cf8a204-6167-44aa-b5c7-ecb227a413ce": {"doc_hash": "eda15cd684e4106d47a1d30c7a45622b6841bdca0462d14048b8818774b78575", "ref_doc_id": "ccfe8ec3-cbe2-46d1-91f5-eb52b06e1d7b"}, "c8f50366-e0d4-475c-a355-f1c2591d1e65": {"doc_hash": "97cd8e0ee2a310c17ce833d4f267e7a25e7142d97b9c66429af295068d83769d", "ref_doc_id": "367b8611-f973-418b-a54f-655b09f0066b"}, "5e6ad4f8-2a56-49a5-83cc-494fa6050cb1": {"doc_hash": "bf30eb0da72e57b365e898ecc2ebdb637f336208cbdec8e26a4b3d73f6723a49", "ref_doc_id": "5d0816ea-5f2f-44d2-8eef-2ca134a49997"}, "4595396e-86d4-4905-a6ae-ebfca0396832": {"doc_hash": "c21cce54188ec798e2aef585901ddc742bb4883f0672a851cf0d7b6751270346", "ref_doc_id": "f22de22e-3e5d-4268-9eaf-fdf22b22e87f"}, "f557505d-894a-41ff-af25-8389ca9ad6a8": {"doc_hash": "298e29d7cc4b341b5f0923a42da6c2952e65b9b08fbd902fbc19f1644dbcb963", "ref_doc_id": "02699b2e-7fe2-4c43-a497-a1d5141cd699"}, "12a01614-5cb7-404b-bb0a-d5168d734750": {"doc_hash": "df30694cdabb5d842484de0c8c842f82155b0600f6c110e77aa85dbb37d2ba2e", "ref_doc_id": "95017b25-ce1e-4570-b126-a6d089d26ce5"}, "6a54f463-9948-4acc-818b-10fbafaa0cdd": {"doc_hash": "b465205ab8bc1f7b71a0ff16cf8a2c01efe5f8cd1c20996aafd5bd52adf5c9bf", "ref_doc_id": "daba1905-56db-45b4-876a-ed15c4636bcb"}, "43415aca-de95-412a-b5c6-20285d05805b": {"doc_hash": "3387cdb44d73057e419892ca329a90ecae40383fc46a8cc0533f829bc3370301", "ref_doc_id": "8be4cf62-c8ae-4c96-904b-9f12cb1c8eda"}, "06b67c25-8c37-4e5a-81eb-b92e0e2c09aa": {"doc_hash": "fbf0e77b363b961f7315533a17c10ebd626baac53edccf3f361f22f5b1eb6c27", "ref_doc_id": "5e3000f4-55ba-480b-8578-f3bb330a71f2"}, "81f37a75-5467-427e-85d4-18f989943e26": {"doc_hash": "2340d9a2c5dc906a6312d2347d72b13c68154f7b18f25d6a704ecf4e0a6b7e64", "ref_doc_id": "8a643a48-5d4d-413d-affd-7cd92b8b2d32"}, "a1bdee3b-c055-47a4-84d6-decebcd074aa": {"doc_hash": "a68b31772ee5b555f4ef8c73afac7cde85c51e090fb67d98b1bdf5a22eb7f771", "ref_doc_id": "ec722d3c-d930-41fa-a415-235647e7bafc"}, "4a692d6d-53c0-4e20-9cba-103fb2c21db5": {"doc_hash": "15a270a53049f06059e1c05ce18a96c193da5442364cc692cc9ef6d1b9176262", "ref_doc_id": "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce"}, "8bd17be5-f3c6-4d3c-9782-2fd237ef628b": {"doc_hash": "774c92f27bcac351097720c240cce89d0ee614564d0b41ef96103210fdea1ab4", "ref_doc_id": "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce"}, "14eac571-09e0-4f33-b997-35dac53da7ab": {"doc_hash": "9b2a6bf16f4347f3972333f04d3358bc1bb63bc94e3fd9e9e7ec16c0cca63e56", "ref_doc_id": "d0549217-9197-4109-a0bc-08880bd9f8ea"}}, "docstore/data": {"f138cf11-b99c-4475-9646-c166b6e65f59": {"__data__": {"id_": "f138cf11-b99c-4475-9646-c166b6e65f59", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "026295c8-894c-4da3-a32a-df4bc5173847", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "a15960c3b51b9ea773e3d1a791dc991db2aeb61fc4abfc8a098619cd10864a55", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u00dcBUNGSTEST 1\n DEUTSCH\nA2\u00b7B1\nwww.telc.netPr\u00fcfungsvorbereitung", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 60, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5f299643-9df5-454b-aac1-5d2613f55d21": {"__data__": {"id_": "5f299643-9df5-454b-aac1-5d2613f55d21", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f21c0c32-9237-4b02-848e-52bf1ac83843", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "eba771279c42ffa4ba59f6277fe26f396dc1be46d33185f0035b516570dae95e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 0, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "87f733f1-4811-49fc-9529-0c40d960b7ea": {"__data__": {"id_": "87f733f1-4811-49fc-9529-0c40d960b7ea", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "3a2e30ff-52ba-4bbf-aadb-61dbf69ccba7", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "a8606b03a670a3adc299dedff2410ec38e52514f140c56e687420f1ffce70bac", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u00dcBUNGSTEST 1\n DEUTSCH\n Pr\u00fcfungsvorbereitung\nA2\u00b7B1", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 49, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c84b594f-0228-4b51-b339-5a5db8f14bc2": {"__data__": {"id_": "c84b594f-0228-4b51-b339-5a5db8f14bc2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "16e4854c-e41f-4974-9f19-ae00d4755414", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "deabecd2ec66cfbc26097f786c195f9346881499682964a4d0f201c9945337f0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Diese Publikation und ihre Teile sind urheberrechtlich gesch\u00fctzt.\nJede Verwendung in anderen als den gesetzlich zugelassenen F\u00e4llen bedarf\ndeshalb der schriftlichen Einwilligung des Herausgebers.\nHerausgegeben von der telc gGmbH, Bad Homburg, www.telc.net\nAlle Rechte vorbehalten\n1. Auflage 2023\n\u00a9 2023 by telc gGmbH, Bad Homburg\nPrinted in Germany\nTestheft: \nISBN 978-3-86375-446-4\nBestellnummer/Order No.:  5060-B00-010101\nMP3:\nBestellnummer/Order No.:  5060-MP3-010101", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 471, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "09bb45a6-8183-4669-972e-e4fb71a663fa": {"__data__": {"id_": "09bb45a6-8183-4669-972e-e4fb71a663fa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e46dcbb8-15fd-4e79-8457-fd58619bee8d", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "b957b18bc31f2e629417dcbc5e72f875702f7dea7f692981b48a6f0d9d959800", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "5\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netLiebe Leserin, lieber Leser,\nSie m\u00f6chten einen international anerkannten Nachweis \u00fcber Ihre Sprachkenntnisse erwerben? Sie sind \nKursleiterin oder Kursleiter und m\u00f6chten im Unterricht eine telc Pr\u00fcfung \u00fcben? Anhand dieses \u00dcbungstests \nk\u00f6nnen Sie sich ein Bild davon machen, was in der Pr\u00fcfung verlangt wird.\nUnser Angebot\nDie telc gGmbH ist ein gemeinn\u00fctziges, international ausgerichtetes Bildungsunternehmen mit Sitz in Bad \nHomburg. In enger Kooperation mit \u00fcber 2.000 Lizenzpartnern in Deutschland und in der Welt bieten wir \nunter der Marke telc \u2013 language tests eine standardisierte Zertifizierung von Sprachkompetenz an. Unter \ndem Label telc Training f\u00fchren wir qualifizierende Seminare und Lehrg\u00e4nge durch und lizenzieren Pr\u00fcfe-\nrinnen und Pr\u00fcfer. Als erg\u00e4nzendes Angebot entwickeln wir auch Lehr- und Lernmaterialien. Angebote f\u00fcr \ndas digitale Lernen und digitale Pr\u00fcfungen runden unser Portfolio ab. Die vorliegende Pr\u00fcfung bieten wir in \neiner papierbasierten sowie in einer digitalen Variante an.\nMit allgemeinsprachlichen und berufsbezogenen Pr\u00fcfungen leisten wir einen Beitrag zu Mehrsprachigkeit \nund sprachlicher Vielfalt in Europa. Unsere Pr\u00fcfungen sind abgestimmt auf den Bedarf von Lernenden aus \nder ganzen Welt. Wir zertifizieren sprachliche Handlungsf\u00e4higkeit f\u00fcr den Alltag, f\u00fcr das Studium und den \nBeruf.\nDie telc gGmbH ist eine Tochtergesellschaft des Deutschen Volkshochschul-Verbands e. V. Wir stehen f\u00fcr \nlebenslanges Lernen. Wir engagieren uns in besonderer Weise f\u00fcr Sprache und Integration sowie f\u00fcr Mobilit\u00e4t \nin Deutschland und Europa. Unsere Zertifikate sind anerkannt von Arbeitgebern, Schulen und Hochschulen \nsowie von \u00c4mtern und Beh\u00f6rden. Wir stellen unseren Teilnehmenden ein in dieser Form einzigartiges System \nzur Verf\u00fcgung, das bedarfsgerechte Testformate und flexible Pr\u00fcfungstermine mit objektiven und transpa -\nrenten Pr\u00fcfungsbedingungen verbindet.\nUnser Netzwerk\nDie jahre- und jahrzehntelange enge Kooperation mit vielen und ganz unterschiedlichen telc Partnern macht \nuns stark. Sie fordert uns heraus und motiviert uns immer wieder hochwertige, jeweils passende Angebote \nzu machen. Seit der Implementierung der telc Zertifikate in den 1960er Jahren hat sich manches ge\u00e4ndert. \ntelc \u2013 language tests sind immer mit der Zeit gegangen. Neue Impulse aus Wissenschaft und Praxis nehmen \nwir auf und setzen sie in handlungsorientierte, valide Formate um. Als Vollmitglied der ALTE (Association \nof Language Testers in Europe) und als Mitglied von EQUALS entwickeln wir Qualit\u00e4t nach europ\u00e4ischen \nMa\u00dfgaben. Die telc gGmbH ist nach der internationalen Norm DIN EN ISO 9001 zertifiziert. Einen \u00dcberblick \n\u00fcber unser Programm finden Sie unter www.telc.net.\nJ\u00fcrgen Keicher\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrer telc gGmbH", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2786, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "37b2221b-4629-4e80-a3f8-42c1f6ac648b": {"__data__": {"id_": "37b2221b-4629-4e80-a3f8-42c1f6ac648b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "c2c38f85-4d7b-4f20-b1d4-c6f645b3278d", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "0b84e4d885e6218304d65dea8e209c69c1c76c35b789b0d0ccf8b2875e9e4474", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "6\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netInhalt\nTest ..................................................... 7\nTestformat telc Deutsch A2\u00b7B1  .............................  7\nLesen  ..................................................  8\nSprachbausteine  .......................................  14 \nLesen und Schreiben .....................................  15\nH\u00f6ren  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  16\nH\u00f6ren und Schreiben ....................................  20\nSchreiben ...............................................  21\nM\u00fcndliche Pr\u00fcfung ......................................  22\nMarkierungen auf dem Antwortbogen S30  .................  26\nAntwortbogen S30 ........................................ 27\nInformationen ..........................................  35\nBewertungskriterien Schreiben ...........................  36\nBewertungskriterien Sprechen  ...........................  38\nAblauf der gesamten Pr\u00fcfung  ............................  40\nPunkte und Gewichtung ..................................  42\nH\u00f6rtexte ...............................................  45\nL\u00f6sungsschl\u00fcssel .......................................  50", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1204, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "49f1a532-d4a8-4f42-9959-23b1da37dcc4": {"__data__": {"id_": "49f1a532-d4a8-4f42-9959-23b1da37dcc4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "8d2c06d4-cb86-4d36-b2a6-498c40fc9821", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "a44eeaf20354429caf898b811161ba018b9906ff84ae2d31af2df2bf7a3db023", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "7\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netTestformat\nTestformat telc Deutsch A2\u00b7B1\nSubtest Ziel Aufgabentyp ZeitSchriftliche Pr\u00fcfung   Leseverstehen\nTeil 1\nTeil 2\nTeil 3\nTeil 4Kleinanzeigen verstehen und Situationen \nzuordnen\nDetailinformationen in einem kurzen Text \nverstehen\nGlobalen Inhalt in E-Mails verstehen\nDetailinformationen in einem l\u00e4ngeren Text \nverstehen5 Zuordnungsaufgaben\n1 Richtig/Falsch- und \n3 Multiple-Choice-Aufgaben\n4 Zuordnungsaufgaben\n5 Multiple-Choice-Aufgaben45 Min. \n    Sprachbausteine        Lesen und Schreiben\nTeil 1\nTeil 2\nTeil 3Textstrukturen verstehen\nMail verstehen\nMail beantworten10 Multiple-Choice-Aufgaben \n1 Richtig/Falsch- und \n1 Multiple-Choice-Aufgabe\nMail schreiben35 Min.\n   H\u00f6ren      H\u00f6ren und Schreiben\nTeil 1\nTeil 2\nTeil 3\nTeil 4\nTeil 5Informationen in einem kurzen Alltagsgespr\u00e4ch \nverstehen\nInformationen in einem beruflichen Gespr\u00e4ch \nverstehen\nInformationen in Ansagen verstehen\nMeinungen zu einem Thema verstehen\nNachrichten auf dem Anrufbeantworter \nverstehen5 Zuordnungsaufgaben\n5 Richtig/Falsch-Aufgaben\n5 Richtig/Falsch-Aufgaben\n5 Zuordnungsaufgaben\nNotiz schreiben35 Min. \n   Schreiben\nAuf eine Frage angemessen reagieren Kurznachricht schreiben 10 Min. M\u00fcndliche \nPr\u00fcfung   Sprechen\nTeil 1A\nTeil 1B\nTeil 2\nTeil 3Sich vorstellen\nAnschlussfragen beantworten\nGemeinsam etwas planen\nMeinung begr\u00fcndenInformationen geben\nAuf Fragen reagieren\nAktivit\u00e4t planen oder Aufgabe l\u00f6sen\nFragestellung diskutierenca. 15 \nMin.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1472, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4bffcfdf-3790-452e-aa6d-c77b9184d4c6": {"__data__": {"id_": "4bffcfdf-3790-452e-aa6d-c77b9184d4c6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "1c189404-2b20-4e72-8e97-50218ebf16b5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "cc21785b79efe45b78aa32d5d9ed2c8241f07ca68eb0f339d501f67c3d974a06", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "8\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\n a b c d e f g h x0     Beispiel\n0 Sie suchen Arbeit im Verkauf und lieben gutes Brot.Lesen Teil 1\nLesen Sie die Aufgaben 1\u20135 und die Anzeigen a\u2013h. Welche Anzeige passt am besten zu welcher Situation? \nF\u00fcr eine Aufgabe gibt es keine L\u00f6sung. W\u00e4hlen Sie dann x.\n1 Sie m\u00f6chten Essen f\u00fcr eine Geburtstagsfeier nach Hause bestellen. \n2 Am Wochenende m\u00f6chten Sie in einem Gartenlokal essen. \n3 Sie m\u00f6chten einen gro\u00dfen Raum f\u00fcr Ihre Hochzeitsfeier mieten.\n4 An Ihrem Geburtstag m\u00f6chten Sie im Restaurant essen, aber nicht so viel Geld ausgeben.\n5 Sie suchen einen Job als Service-Mitarbeiter:in im Restaurant.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 663, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b0f922d3-34ba-44f9-9b39-d0f0d2e379ff": {"__data__": {"id_": "b0f922d3-34ba-44f9-9b39-d0f0d2e379ff", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "544676b0-c286-4c8b-983c-1cf40a366fc4", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "f52cdcc7ba65e8e590e4728d77d97c86c1a1be65c75f3d5bdf424d000a4e109f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "9\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\na  www.Happy-Hochzeit.com \nIhr sucht den perfekten Ort f\u00fcr eure Hochzeitsfeier mit bis zu 300 G\u00e4sten? Wir vermieten eine sch\u00f6ne \nHalle am Stadtrand von Kempten, inklusive Tischen und St\u00fchlen. mehr ...\nb  www.Metzgerei-Mais.de \nWir suchen freundliche Mitarbeiter (m/w/d) f\u00fcr den Verkauf an der Theke, ab September, in Vollzeit, \nArbeitszeit auch am Wochenende, faire Bezahlung. Sie sollten gute Deutschkenntnisse haben. mehr ...\nc  www.FC-Bielefeld.de \nUnser Fu\u00dfballverein wird 50 Jahre und wir suchen f\u00fcr unsere Feier am 20. Oktober einen Partyservice, \nder uns kaltes und warmes Essen und Getr\u00e4nke f\u00fcr 200 \u2013 220 Personen liefert. mehr ...\nd   www.Pizza-Pasta.com \nNeues italienisches Restaurant in Leipzig-Zentrum mit gro\u00dfer Speisekarte. Hier gibt es mehr als nur \nPizza und Nudeln. Bis Ende April superg\u00fcnstige Er\u00f6ffnungs-Preise. mehr ...\ne  www.laguna.com \nF\u00fcr unser mexikanisches Restaurant in Trier suchen wir ab sofort Kellner (m/w/d) in Voll- oder Teilzeit \nvon Mittwoch bis Sonntag, Bezahlung 17\u20ac/Stunde. Bei Interesse bitte melden. mehr ...\nf  www.Hochzeitsfreude.de \nKeine Hochzeit ohne Musik! Kleine Band mit 3 Musikern spielt den ganzen Abend jede Art von Musik \nnach Ihren W\u00fcnschen, zum Tanzen oder Zuh\u00f6ren. mehr ...\ng  www.Partyservice-lecker.de \nSie m\u00f6chten zu Hause feiern oder in Ihrem Garten? Wir kochen f\u00fcr Sie oder liefern: internationale \nGerichte, kaltes Buffet oder warme Speisen zu g\u00fcnstigen Preisen. mehr ...\nh  www.B\u00e4ckerei-Born.de \nWir suchen ab sofort Mitarbeiter m/w/d im Verkauf f\u00fcr unsere B\u00e4ckerei in M\u00fcnster, Arbeitszeit Montag \nbis Samstag vormittags. Bei uns arbeiten Sie in einem netten Team. mehr ...", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1696, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "135df367-d1d7-4f47-98c0-22282906f4a3": {"__data__": {"id_": "135df367-d1d7-4f47-98c0-22282906f4a3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "6a9c0609-f732-43ef-9850-61b11603a8f6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "1893804c8a7bf6c9733cb95e273e7558fe41b0aa7e989a8870b9da5020632b69", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "10\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\nLesen Teil 2\nLesen Sie den Text und die Aufgaben 6\u20139. Welche L\u00f6sung ist richtig? \nLiebe Mitarbeitende,\nin unserer Firma setzen wir uns f\u00fcr die Umwelt ein. \nBitte beachten Sie folgende Hinweise:\nAbfall: Verwenden Sie nicht unn\u00f6tig viel Papier. Drucken Sie bitte auf beiden Seiten. Benutzen Sie \nPapier, das nur auf einer Seite bedruckt ist, als Notizzettel. Altpapier kommt in die blaue Tonne auf \ndem Parkplatz. Verpackungen und Kartons machen Sie bitte klein und bringen sie ins Lager.  Die gelben \nTonnen f\u00fcr Plastik usw. stehen auch auf dem Parkplatz.  \nB\u00fcrok\u00fcche: Um Wasser und Energie zu sparen, haben wir jetzt eine Sp\u00fclmaschine in der B\u00fcrok\u00fcche. \nBitte stellen Sie Ihr benutztes Geschirr gleich in die Sp\u00fclmaschine. Schalten Sie diese erst ein, wenn \nsie voll ist, also nicht jeden Abend, aber immer vor dem Wochenende. \nEnergie sparen: Wenn Sie die Temperatur an den Heizungen im Winter etwas reduzieren, sparen wir \nviel Energie. Im Sommer bitte nicht sofort die Klimaanlage einschalten. Einfach die Fenster \u00f6ffnen oder \nunsere elektrischen Ventilatoren benutzen, die weniger Strom als die Klimaanlage verbrauchen. Bevor \nSie nach Hause gehen, kontrollieren Sie, ob alle Computer und Lichter ausgeschaltet sind.\nDanke f\u00fcr Ihre Unterst\u00fctzung.\n6 In dem Betrieb ist umweltfreundliches Verhalten wichtig.\n richtig/falsch?\n7 Altpapier\n a kommt in dieselbe Tonne wie Kartons.\n b muss man in die gelbe Tonne bringen.\n c soll man wenn m\u00f6glich noch verwenden.\n8 Die Sp\u00fclmaschine \n a muss t\u00e4glich angestellt werden.\n b soll vor dem Wochenende angestellt werden.\n c wird erst abends einger\u00e4umt.\n9 Zum Energiesparen sollte man\n a die Heizung abends ausschalten.\n b elektrische Ventilatoren benutzen. \n c lieber die Klimaanlage benutzen.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1794, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "febcb62c-6031-4965-957c-4e81c6f6217b": {"__data__": {"id_": "febcb62c-6031-4965-957c-4e81c6f6217b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "0abd66a4-a6e5-40cf-8282-0eafe90fa022", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "d91d0cb92c1f943260e2f42653b08c6c071599f80185150529b478f8d9b1be1b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "11\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\nLesen Teil 3\nLesen Sie die vier E-Mails 10\u201313 und die acht Betreffzeilen a\u2013h. Welche Betreffzeile passt zu welcher E-Mail?\n10Betreff:                                     \nLiebe Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter,\nab sofort finden Sie die aktuellen Dienstpl\u00e4ne f\u00fcr die n\u00e4chsten drei Monate im Intranet. Ich \nhabe den Plan mit allen Schichten heute eingestellt. Es bleibt alles so, wie wir es gestern im \nTeammeeting besprochen haben. Falls Sie Schichten tauschen oder etwas \u00e4ndern m\u00f6chten, bitte \nsprechen Sie mich an. Wir versuchen dann, eine L\u00f6sung zu finden.\nViele Gr\u00fc\u00dfe\nSilke Anders (Pflegedienstleitung)\n11Betreff:                                      \nLiebe Frau Herzer,\nmir geht es heute nicht gut, ich bin erk\u00e4ltet und habe Fieber. Leider kann ich also nicht zur Arbeit \nkommen. Am Nachmittag habe ich einen Termin beim Arzt. Danach sage ich Bescheid, wie lange ich \nzuhause bleiben muss. Bitte denken Sie daran, dass neues Kopierpapier bestellt werden muss. Das \nkonnte ich gestern nicht mehr machen.\nViele Gr\u00fc\u00dfe\nBritta Martens\n12Betreff:                                      \nLiebe Kolleginnen und Kollegen,\nwie ihr alle wisst, feiert unsere Mitarbeiterin Irene Engers am 12. Mai ihren Abschied von der Firma, \nweil sie in Rente geht. Sie arbeitet bereits seit 19 Jahren bei uns. Ich m\u00f6chte Frau Engers etwas \nschenken und bitte um eure Hilfe. Wer hat Ideen, wer k\u00f6nnte Geld einsammeln und wer hat Zeit, \netwas zu besorgen? Bitte meldet euch.\nViele Gr\u00fc\u00dfe\nGaby Schmidt\n13Betreff:                                      \nLiebe Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter,\ndie genauen Termine f\u00fcr die Computerschulungen im Mai habe ich Ihnen bereits mitgeteilt. Viele \nvon Ihnen waren sehr interessiert. Leider haben sich bisher erst drei Kollegen angemeldet. Bitte \ndenken Sie daran, sich bis Ende dieser Woche f\u00fcr die Kurse einzutragen. Wir m\u00fcssen die genaue \nTeilnehmerzahl bis Montag melden.\nViele Gr\u00fc\u00dfe\nErkan Barzani\na Absage der Schulung\nb Anmeldung\nc Bestellung\nd Geschenk f\u00fcr Kollegine Krankmeldung\nf Rentenantrag\ng Schichtpl\u00e4ne \nh Teambesprechung", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2107, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "806fd40a-24ca-4757-8ea9-ef750578efb8": {"__data__": {"id_": "806fd40a-24ca-4757-8ea9-ef750578efb8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "9edf5b29-ea85-4a43-ae09-49c887170f17", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "7246d1f843869989f0fc948c099dc5b21e48de26369cdf4be9b8f584a2e52dab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "12\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\nLesen Teil 4\nLesen Sie den Text und die Aufgaben 14\u201318. Welche L\u00f6sung ist richtig?\nEinkaufen im \u201eSupermarkt auf R\u00e4dern\u201c \nWas tun, wenn der K\u00fchlschrank leer und der n\u00e4chste Supermarkt kilometerweit weg ist? Dieses \nProblem haben viele Menschen in l\u00e4ndlichen Regionen \u2013 vor allem die \u00e4lteren. Immer mehr L\u00e4den im \nDorf m\u00fcssen schlie\u00dfen, weil viele Menschen in die St\u00e4dte ziehen. Besonders \u00e4ltere Menschen k\u00f6nnen \ndadurch nicht mehr selbst einkaufen gehen. Oft haben sie kein Auto, und mit dem Bus wird der Einkauf \nim n\u00e4chsten Supermarkt zur gro\u00dfen Tagesreise.\nAlso muss eine L\u00f6sung her: Der Laden kommt zu den Menschen. \nUnd so fahren schon mehrere kleine mobile Superm\u00e4rkte durch die D\u00f6rfer der Eifel, um die Menschen \nmit Lebensmitteln aller Art zu versorgen. Viele der Produkte stammen direkt von Eifeler Bauern, sind \nalso regional und besonders frisch. Und die Waren kosten auch nicht mehr als in gro\u00dfen Superm\u00e4rkten, \ndenn es gibt keine Liefergeb\u00fchr.\nDie Dorfbewohner k\u00f6nnen genau vor der Haust\u00fcr bequem einkaufen. Zuverl\u00e4ssig und p\u00fcnktlich, immer \nam gleichen Wochentag, zweimal in der Woche kommt der Wagen.\nEine der Fahrerinnen ist Marina Nowak. Ihr Arbeitstag beginnt schon sehr fr\u00fch morgens. Dann f\u00fcllt sie \ndie Regale ihres mobilen Supermarktes auf, und schon geht es los. In ihrem kleinen Lkw findet man \nein komplettes Lebensmittelgesch\u00e4ft. Damit ist Marina Nowak von Montag bis Samstag unterwegs.    \nSie f\u00e4hrt nach einem festgelegten Zeitplan in 12 D\u00f6rfer. Sie verkauft den Dorfbewohnern frisches Brot, \nMilch, Obst, Gem\u00fcse und alles, was man t\u00e4glich zum Essen und Trinken braucht. Das ist angenehm f\u00fcr \ndie Kunden und gleichzeitig sehr pers\u00f6nlich. Die Fahrerinnen und Fahrer kennen die meisten Kunden \nschon seit vielen Jahren und wissen daher, was sie gern kaufen und m\u00f6gen. Trotzdem haben sie oft \nneue Produkte im Angebot. Beim Einkauf bleibt oft noch Zeit f\u00fcr ein kleines Gespr\u00e4ch \u00fcber das Wetter, \ndie Familie oder anderes. Das gef\u00e4llt den Leuten und den Fahrerinnen und Fahrern. Auch Dirk Hausen, \nder mit seinem Lebensmittel-Wagen erst seit 6 Monaten durch die Eifel f\u00e4hrt, liebt diese Arbeit \nbesonders wegen des Kontakts mit den Menschen. Nat\u00fcrlich hat er lange Arbeitstage, und er verdient \nauch nicht viel, aber das st\u00f6rt ihn nicht, weil ihm seine Arbeit Freude macht.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2356, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "74141b67-a713-4b42-b334-eab1d6892b23": {"__data__": {"id_": "74141b67-a713-4b42-b334-eab1d6892b23", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "de25afbf-575f-43ac-99a3-5fa578343736", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "be93e6c17d39be938cc9d173058a6e1759eca1751e9625b98cdf3220b4eca173", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "13\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net45 Minuten Lesen\n14 Superm\u00e4rkte auf R\u00e4dern fahren durch die D\u00f6rfer, weil\n a alte Leute nicht mehr zum Gesch\u00e4ft laufen wollen.\n b sie die Gesch\u00e4fte im Dorf mit Waren beliefern.\n c viele Gesch\u00e4fte auf dem Land zumachen.\n15 Die mobilen Superm\u00e4rkte \n a halten direkt am Haus der Kundinnen und Kunden.\n b kommen jeden Tag zu ihren Kundinnen und Kunden.\n c verlangen mehr Geld f\u00fcr ihre Produkte.\n16 Marina Nowak\n a arbeitet auch sonntags.\n b hat keine Getr\u00e4nke in ihrem Lkw.\n c muss fr\u00fch anfangen zu arbeiten.\n17 Die Fahrerinnen und Fahrer\n a bieten nur selten neue Waren an.\n b haben immer wieder neue Kundinnen und Kunden.\n c unterhalten sich gern mit ihren Kundinnen und Kunden.\n18 Dirk Hausen\n a bekommt wenig Geld f\u00fcr seine Arbeit.\n b ist schon seit vielen Jahren als Fahrer unterwegs.\n c m\u00f6chte gern weniger arbeiten.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 861, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "467fd081-471b-4f1c-9a25-038c9acd6820": {"__data__": {"id_": "467fd081-471b-4f1c-9a25-038c9acd6820", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "38aa7cb4-376e-4b9d-b88f-d8d017875a5a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "78d117fbfbdcf28acf8d4292abed525e7051415a17f965a337b6e6f049282784", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "14\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten Sprachbausteine \u2013 Lesen und Schreiben\nSprachbausteine\nLesen Sie den Text. Welches Wort passt in die jeweilige L\u00fccke?\nIhre Anzeige Nr. D/2436 auf www.immobila.com\nSehr geehrter Herr Kowalski,\nbei immobila.com habe ich   19   Anzeige gesehen. Sie vermieten eine 4-Zimmer-Wohnung in \nM\u00fcnster und ich interessiere mich sehr   20  .\nIch bin 34 Jahre alt, Nichtraucher, komme aus dem Iran und lebe   21    17 Jahren in \nDeutschland. Zurzeit wohne ich noch in Hamburg und werde ab dem 1. Mai eine unbefristete Vollzeit -\nstelle   22   Mechatroniker   23    der Deutsche Bahn AG im Stadtzentrum von M\u00fcnster \nantreten. Die zentrale Lage der Wohnung ist   24    f\u00fcr mich perfekt. Wir sind drei Personen, meine \nEhefrau, unser achtj\u00e4hriger Sohn, der die Grundschule besucht, und ich. Wir haben   25   Haustier.  \nBesonders gef\u00e4llt uns,   26    Ihre Wohnung einen Balkon und ein Bad mit Badewanne hat. Wann \nd\u00fcrfen wir die Wohnung besichtigen? Es ist f\u00fcr uns auch kurzfristig   27   . Sie k\u00f6nnen mich \nganzt\u00e4gig unter der Telefonnummer 0152/1234567 erreichen. \nIch w\u00fcrde   28    sehr \u00fcber eine positive R\u00fcckmeldung freuen.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nNavid Karimi\n19  a deine\n b Ihre\n c seine23 a auf\n b bei\n c in27  a m\u00f6glich\n b vielleicht\n c wahrscheinlich\n20  a daf\u00fcr\n b daher\n c damit24  a aber\n b deshalb\n c sowohl28 a dich\n b mich\n c sich\n21  a in\n b seit\n c vor25  a kein\n b keine\n c keinen\n22 a als\n b um\n c wie26  a dass\n b ob\n c weil", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1482, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "13c2df49-9989-4c2f-9ca1-06cbcf9fab41": {"__data__": {"id_": "13c2df49-9989-4c2f-9ca1-06cbcf9fab41", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "456e446f-fc43-4c35-becd-3a797ce27d80", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "aa6e1cc079825f0888dc5ed5681afc73c3b43350e8df93d00d5e9f33e8c72904", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "15\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten Sprachbausteine \u2013 Lesen und Schreiben\nLesen und Schreiben\nSie haben folgende E-Mail bekommen. \nVon:   m.winkel@mann-heim.de \nAn:   Eltern Kita \nBetreff: Kindergartenfest \nLiebe Eltern, \ndie Mitarbeiter:innen und die Kinder des Kindergartens \u201eKleine Kobolde\u201c planen das Kindergartenfest \nam 16. Juni.  \nDie Kinder freuen sich schon sehr darauf und \u00fcben jede Woche Lieder und T\u00e4nze f\u00fcr die Eltern. \nWir brauchen auch Ihre Hilfe, liebe Eltern!\nF\u00fcr die Kinder wird es Aktivit\u00e4ten geben: malen, basteln, schminken. Wer von Ihnen kann uns bei \ndiesen Aktivit\u00e4ten unterst\u00fctzen? \nDer Kindergarten organisiert die Getr\u00e4nke, aber das Essen bringen die Eltern mit: Salat, Brot, Kuchen, \ninternationale Spezialit\u00e4ten \u2026 Wer k\u00f6nnte etwas mitbringen? \nEine letzte Frage an Sie: Mit wie vielen Personen kommen Sie zum Fest?\nWir freuen uns auf einen sch\u00f6nen Tag mit Ihnen und Ihren Kindern!\nHerzliche Gr\u00fc\u00dfe\nMartina Winkel\nLeiterin Kita \u201eKleine Kobolde\u201c\nWelche L\u00f6sung ist richtig?\n29 Der Kindergarten kann das Fest ohne Hilfe der Eltern organisieren.\n richtig/falsch?\n30 Bei dem Fest werden die Kinder\n a  backen.\n b  tanzen.\n31  Schreiben Sie eine E-Mail. Beantworten Sie die Fragen aus der E-Mail.  \nZeigen Sie, was Sie k\u00f6nnen. Schreiben Sie m\u00f6glichst viel. Vergessen Sie nicht die Anrede und den Gru\u00df.  \nSchreiben Sie Ihre Antwort direkt auf den Antwortbogen, Seite 7.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1408, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7ebeca82-81b0-43b4-9f48-cb4215b6a2f4": {"__data__": {"id_": "7ebeca82-81b0-43b4-9f48-cb4215b6a2f4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f2a25940-d424-4c03-b97b-e464da4607fa", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "713e3a73bfa58cebb6605d8f1393fe8550614eb5ca92a5d0acff3d982a5ee299", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "16\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben\nH\u00f6ren Teil 1\nSie h\u00f6ren ein Gespr\u00e4ch. Welche Information a-i passt zu welcher Aufgabe 32\u201336? Sie h\u00f6ren das Gespr\u00e4ch \nzweimal. Lesen Sie jetzt die Aufgaben. Dazu haben Sie 30 Sekunden Zeit.\nWo findet man diese Sachen?\n32 1. Etage\n33 2. Etage\n34 3. Etage\n35 4. Etage\n36 Dachgeschoss\na Damenm\u00e4ntel\nb Fu\u00dfb\u00e4lle\nc Kaffeeautomat\nd Kinderkleidung\ne Kinderschuhe\nf Par f\u00fcm\ng Parkpl\u00e4tze\nh Raucherraum\ni Restaurant a b c d e f g h0     Beispiel\n0 Erdgeschoss", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 529, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "83aab146-a145-4fdf-82e3-0401e70cce92": {"__data__": {"id_": "83aab146-a145-4fdf-82e3-0401e70cce92", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "399072fb-0736-4d0e-b36c-97616b60fd09", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "04a8c4f285b92dc60f3dc21b2ce79ebe680798176368f47d0c9e75eb1028a2c4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "17\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben\nH\u00f6ren Teil 2\nSie h\u00f6ren ein Gespr\u00e4ch. Sind die Aussagen 37\u201341 richtig oder falsch? Sie h\u00f6ren das Gespr\u00e4ch nur einmal. \nLesen Sie jetzt die Aussagen. Dazu haben Sie 30 Sekunden Zeit.\n37 Das Kosmetikstudio plant zum ersten Mal eine Betriebsfeier in dem Restaurant.\n38 Die Betriebsfeier findet in einem halben Jahr statt.\n39 Im Kosmetikstudio sind zwei Praktikantinnen besch\u00e4ftigt.\n40 Frau Petzold m\u00f6chte gern selbst dekorieren.\n41 Herr Pizaro m\u00f6chte das Men\u00fc jetzt schon festlegen.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 561, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f2100ddd-d2fb-4db7-8e1a-8ea0669e8abf": {"__data__": {"id_": "f2100ddd-d2fb-4db7-8e1a-8ea0669e8abf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e91d3c29-8926-48f5-a6bf-0bd1c8c968f8", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "0f76716352e904df8a94d602d1e169ebd3b9831eaecabe53546beadd65011b50", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "18\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben\nH\u00f6ren Teil 3\nSie h\u00f6ren f\u00fcnf kurze Texte.  Sind die Aussagen 42-46 richtig oder falsch? Sie h\u00f6ren die Texte zweimal. Lesen \nSie jetzt die Aussagen. Dazu haben Sie 30 Sekunden Zeit.\n42 F\u00fcr Musikfreunde gibt es am Wochenende eine Veranstaltung in Herne.\n43 Samstags um 11 Uhr kann man im Restaurant fr\u00fchst\u00fccken.\n44 Die Praxis Dr. Rosa Naumann ist bis 15. April nicht zu erreichen.\n45 Im Birkenweg gibt es bis Samstag eine Baustelle.\n46 Ihr Anschlusszug f\u00e4hrt von Gleis 3 ab.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 554, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a3393902-bc3b-4a43-a39b-ae3030f4279e": {"__data__": {"id_": "a3393902-bc3b-4a43-a39b-ae3030f4279e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "c137c85c-5f89-4742-89ec-64187f147961", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "e023502f14519b8550fa06f4044dfc7bd384ce04e823a661d7c3e7bc9275f3ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "19\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben\nH\u00f6ren Teil 4\nSie h\u00f6ren f\u00fcnf Meinungen zu einem Thema. Welche Meinung a-f passt zu welcher Person 47-51? Sie h\u00f6ren \ndie Meinungen nur einmal. Lesen Sie jetzt die Aufgaben. Dazu haben Sie 30 Sekunden Zeit.\nLila findet, dass \u2026\n\u2026 eine Ern\u00e4hrung ohne Fleisch sehr gesund ist.   \n47 Nathalia glaubt, dass \u2026 \n48 Robin meint, dass \u2026\n49 Anatoli meint, dass \u2026\n50 Carlos denkt, dass \u2026\n51 Carola findet, dass \u2026 \na \u2026 der Lebensstil keine Folgen f\u00fcr die Gesundheit hat.\nb \u2026 es nicht einfach ist, nur Gesundes zu essen.\nc \u2026 man akzeptieren muss, im Alter h\u00e4ufiger krank zu sein.\nd \u2026 Sport eher ein Risiko f\u00fcr die Gesundheit ist. \ne \u2026 Sport immer eine gute Sache ist.\nf \u2026 Stress besonders negativ f\u00fcr ein gesundes Leben ist.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 791, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "424a29cf-3f02-41e0-8b86-6576dfabc0a2": {"__data__": {"id_": "424a29cf-3f02-41e0-8b86-6576dfabc0a2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "a665a833-2045-43fe-8e55-a9609ee67440", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "77dbe26d6550cd6bd29e07c19e28ce01fe8d881ab04596a285bf4dd02d94b49a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "20\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net35 Minuten H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben\nH\u00f6ren und Schreiben\nSie h\u00f6ren f\u00fcnf Sprachnachrichten. Zu jeder Nachricht gibt es eine Aufgabe, 52\u201356. \nSie h\u00f6ren jede Nachricht zweimal. \nErg\u00e4nzen Sie die Telefonnotiz direkt auf dem Antwortbogen, Seite 5.\nBeispiel  \nSabine\nPaket liegt\nWo?     im Gartenhaus   \n52 \nAli \nnoch einkaufen\nWas?            \n53  \nEinladung\nzum Grillen   \nWann?            54   \nPraxis Dr. Feldmann\nzur\u00fcckrufen     \nheute bis            \n55  \nEinladung\nbei Laura und Stefan\nWas schenken?            \n56\nSchneiderei\nzur\u00fcckrufen     \nNummer            \nSchreiben Sie direkt auf den \nAntwortbogen, Seite 5:", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 662, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6d61bb36-47fe-461f-9bb4-8c880cb1f8f7": {"__data__": {"id_": "6d61bb36-47fe-461f-9bb4-8c880cb1f8f7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "ab8bcfae-4d05-495f-94eb-3b8ae8034ff5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "0037027e111577ef1ce3711b1624c98e480caa2a5425d2561c7b9e2c2a77a932", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "21\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net10 Minuten Schreiben\nSchreiben\nSie haben folgende Kurznachricht bekommen. Antworten Sie. Schreiben Sie mehr als ein Wort. \nZeigen Sie, was Sie k\u00f6nnen. \nSchreiben Sie Ihre Antwort direkt auf den Antwortbogen, Seite 6.\nBitte beachten Sie, dass die Frage nicht immer mit demselben Fragewort gestellt wird. \nEs k\u00f6nnen Fragen mit wann, was, warum nicht, welches, wie lange, wo, wohin gestellt werden.\nSchreiben Sie direkt auf den \nAntwortbogen, Seite 6:Nein, diesen Dienstag \nhabe ich keine Zeit.Kommst du am Dienstag \nzum Training?\nWas machst du denn?", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 591, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0925ab4b-4ed2-43f1-aa25-110580da7885": {"__data__": {"id_": "0925ab4b-4ed2-43f1-aa25-110580da7885", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "effa102e-6ab8-487b-8031-0698b31bcc1b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "6f2e53571e5a6549f56ab91b78a71bd50c53e0cc73617861f383533f53e636d4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "22\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netM\u00fcndliche Pr\u00fcfung\nDie M\u00fcndliche Pr\u00fcfung wird als Paarpr\u00fcfung durchgef\u00fchrt und dauert ca. 15 Minuten.\nEs gibt keine Vorbereitungszeit.\nF\u00fcr jede Pr\u00fcfung sind zwei lizenzierte Pr\u00fcfende erforderlich. Sie bewerten beide die Leistungen der Teilneh-\nmenden (TN), aber nur eine oder einer von ihnen tritt als Gespr\u00e4chspartner:in (Interlokutor:in) auf. Nachdem \ndie Teilnehmenden den Raum verlassen haben, tragen die Pr\u00fcfenden ihre individuelle Bewertung in die \nentsprechenden Antwortbogen ein.\nTeil 1A Sich vorstellen (ca. 1,5 Minuten pro TN)\nIm ersten Teil der Pr\u00fcfung (Teil 1A) stellen sich die Teilnehmenden jeweils vor. Das Aufgabenblatt mit den \nStichpunkten liegt f\u00fcr alle sichtbar auf dem Tisch. Die Stichpunkte sollen den Teilnehmenden als Hilfe \ndienen. Sie sind weder verpflichtend noch begrenzend.\nTeil 1B Anschlussfragen beantworten (ca. 1 Minute pro TN)\nNach dem Beitrag der/des Teilnehmenden stellt der/die Pr\u00fcfer:in einige vertiefende Anschlussfragen. Auf \nden Pr\u00fcferbl\u00e4ttern stehen Grammatikpunkte, die auf A2 und auf B1 in den Fragen der Pr\u00fcfenden vorkommen \nk\u00f6nnen. Diese Punkte dienen nur als Hinweis f\u00fcr die Pr\u00fcfenden. Sie sind nicht verpflichtend.\nTeil 2 Gemeinsam etwas planen (ca. 5 Minuten)\nIm zweiten Teil der Pr\u00fcfung besteht die Aufgabe darin, gemeinsam etwas zu planen. Dazu sollen die Teil -\nnehmenden Ideen formulieren, Vorschl\u00e4ge machen und auf die Vorschl\u00e4ge der Gespr\u00e4chspartnerin oder des \nGespr\u00e4chspartners reagieren. Die Stichpunkte auf dem Aufgabenblatt sollen den Teilnehmenden als Hilfe \ndienen. Wichtig ist, die Situation sprachlich zu bew\u00e4ltigen. Eine Einigung auf einen gemeinsamen Plan ist \nnicht zwingend erforderlich.\nTeil 3 Meinung begr\u00fcnden (ca. 5 Minuten)\nIm dritten Teil der Pr\u00fcfung besteht die Aufgabe darin, die eigene Meinung zu einem Thema von allgemeinem \nInteresse zu begr\u00fcnden. \nDie Teilnehmenden bekommen eine Frage, die zwei unterschiedliche Aspekte eines Themas darstellt. Sie \nhaben dann circa 1 Minute Zeit, sich Gedanken zum Thema zu machen und sich gegebenenfalls Notizen zu \nmachen.\nDie Teilnehmenden \u00e4u\u00dfern ihre Meinung und vertreten ihren Standpunkt anhand von Argumenten und \nBeispielen. Sie sollen auf die \u00c4u\u00dferungen der Gespr\u00e4chspartnerin/des Gespr\u00e4chspartners eingehen.  \nDen/Die Gespr\u00e4chspartner:in zu \u00fcberzeugen ist nicht Ziel der Aufgabe.\nAufgabe Zeit  \nTeil 1A Sich vorstellen \nca. 2,5 Minuten pro TN  \nTeil 1B Anschlussfragen beantworten    \nTeil 2 Gemeinsam etwas planen ca. 5 Minuten f\u00fcr beide TN  \nTeil 3 Meinung begr\u00fcnden ca. 5 Minuten f\u00fcr beide TN", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2563, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "14c02fd2-a30c-499d-a6f6-e56130a2705f": {"__data__": {"id_": "14c02fd2-a30c-499d-a6f6-e56130a2705f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5cdf758c-9c79-4868-8d09-75049d1dd512", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "799342a73078bc4381c5477b78e23168c7776160921ca8f311cb28b41d7e53f0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "23\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netTeilnehmer:in A und B Teil 1A \u2013 Sich vorstellen (ca. 1,5 Minuten pro TN)\nStellen Sie sich vor. Diese Stichpunkte k\u00f6nnen Ihnen helfen.\nName\nLand \nSprachen\nWohnort\nFamilie\nBeruf\nHobby\nTeilnehmer:in A und B Teil 1B - Anschlussfragen beantworten (ca. 1 Minute pro TN)\nDiese Grammatikpunkte k\u00f6nnen Ihnen helfen Fragen zu formulieren:\nf\u00fcr A2: Fragen im Perfekt, mit wann/seit wann, mit warum, mit wo, nach der zeitlichen Reihenfolge, im \nKonjunktiv II\nf\u00fcr B1: Fragen im Pr\u00e4teritum, im Konjunktiv II, im Passiv, mit Modalverben im Pr\u00e4sens und Pr\u00e4teritum, nach \ndem Alter, als etwas gemacht oder angefangen wurde/wann, mit warum", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 664, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2d42568e-5add-4de9-952c-2e45fe0bd5ca": {"__data__": {"id_": "2d42568e-5add-4de9-952c-2e45fe0bd5ca", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "502194fd-d9a1-46d4-ad26-64d6b8b12588", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "b7b61e804fe35311a944173a202e18c14a80ea1cb700aa343467a91a89cd5a84", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "24\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netTeilnehmer:in A und B Teil 2 \u2013 Gemeinsam etwas planen (ca. 5 Minuten)\nSituation: Sie und Ihr:e Gespr\u00e4chspartner:in arbeiten in einer Firma. Sie planen gemeinsam die \nWeihnachtsfeier f\u00fcr alle Mitarbeiter.\nAufgabe:  Sprechen Sie miteinander \u00fcber die Einzelheiten. Machen Sie Vorschl\u00e4ge und begr\u00fcnden Sie sie. \nGehen Sie auf die Ideen Ihrer Partnerin oder Ihres Partners ein. Einigen Sie sich.\nWas machen?\nWo?\nWer kann noch helfen?\nWie informieren?", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 489, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f0f18e5f-9134-47cc-b371-92e299e1ab8a": {"__data__": {"id_": "f0f18e5f-9134-47cc-b371-92e299e1ab8a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "1d2f3323-32fe-48d5-bb06-1a19000f46f8", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "e50447343768b801b71b38b1737aeb28d1885ece5ccd8585effbf3d6c1ef02b4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "25\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netTeilnehmer:in A und B  Teil 3 Meinung begr\u00fcnden\nWas m\u00f6gen/m\u00f6chten Sie lieber? \nBegr\u00fcnden Sie Ihre Meinung und geben Sie Beispiele.\nM\u00f6gliche A2-Fragen:\n\u2022 Ist \u2026 besser f\u00fcr das Klima?\n\u2022 Was ist besser f\u00fcr die Gesundheit?\nM\u00f6gliche B1-Fragen:\n\u2022 Ist das eine umweltfreundlicher als das andere?\n\u2022 Was ist besser f\u00fcr die Gesundheit?Wasser oder Limonade?", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 389, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "51c8f4ee-ecb6-490e-9bcc-4827e2b08f8b": {"__data__": {"id_": "51c8f4ee-ecb6-490e-9bcc-4827e2b08f8b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "58eff17e6f516fb0b4176f9a6005976a2aade4884f697725f42a2da94f4912be", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "858954d7-98b2-4313-920e-59f512f77ab4", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7d344be120e47432971cfffff1eec4070c6d45451a008af39d3d807e0990a284", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "26\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netMarkierungen auf dem Antwortbogen S30\nFelder, die die Teilnehmer:innen ausf\u00fcllen\nDer Antwortbogen S30 ist ein d\u00fcnnes Heft mit perforierten Bl\u00e4ttern. Auf den Seiten 1, 2, 3, 5 und 7 tragen die \nTeilnehmer:innen ihre pers\u00f6nlichen Daten ein und best\u00e4tigen diese mit ihrer Unterschrift. \nAuf Seite 1 enth\u00e4lt der Antwortbogen ein Feld, in das die Teilnehmer:innen die vollst\u00e4ndige Fachnummer und \nTestversion eintragen. Diese befindet sich an der Tafel.  \nAuf Seite 1 enth\u00e4lt der Antwortbogen ein Feld, in das die Teilnehmer:innen die vollst\u00e4ndige 7-stellige \nAuftragsnummer eintragen. Diese befindet sich an der Tafel.\nFerner \u00fcbertragen sie auf den Antwortbogen S30 ihre L\u00f6sungen. Nur die L\u00f6sungen auf dem Antwortbogen \nS30 \u2013 deutlich markierte Felder \u2013 werden erfasst und flie\u00dfen somit in die Gesamtbewertung ein.\nDie Felder f\u00fcr die pers\u00f6nlichen Daten erscheinen in allen telc Sprachen, die Subtests hingegen werden mit \nPiktogrammen dargestellt. \nZum Ausf\u00fcllen der ovalen Antwortfelder sowie der personen- und pr\u00fcfungsbezogenen Datenfelder sollte ein \nweicher Bleistift benutzt werden.\nFelder, die die Pr\u00fcfer:innen bzw. Bewerter:innen ausf\u00fcllen\nDie Pr\u00fcfer:innen markieren auf Seite 2 das Ergebnis der M\u00fcndlichen Pr\u00fcfung. Die Bewerter:innen markieren \nauf den Seiten 5 (H\u00f6ren und Schreiben), 6 (Schreiben) und 8 (Lesen und Schreiben) ihre Bewertungen f\u00fcr \nden Subtest Schreiben.\n. .23 April 200323. April 2003 Beispiel:\nExamp le:\nAuftragsnummer  \u00b7  Order numbe rGeburtsdatu m  \u00b7  Date of Birth  \u00b7  Fe cha de naci miento  \u00b7  Date de naissa nce  \u00b7  Data  di na scita  \u00b7  Do\u011fum  tarihi  \u00b7  /uni0414/uni0430/uni0442/uni0430 /uni0440/uni043E/uni0436/uni0434 /uni0435/uni043D/uni0438/uni044FVorname  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9n om  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044FFamilienn ame  \u00b7  Surname  \u00b7  Apel lido  \u00b7  No m  \u00b7  Cognome  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  Testversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019exa men  \u00b7  Versione d\u2019esame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430/uni044F  /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\u00a9 telc gGmbH   1060-S30-000001\nSignatur e/Unte rschriftBy signing this document, I c on\ufb01rm that the information given on  \nthis form is correct and that I have complet ed the answer sheet \nmyself . \nMit meiner Unt erschrift best\u00e4tige ich, dass  meine per s\u00f6nlichen \nAngaben auf diesem Blatt korr ekt sind und das s ich den \nAntwortbogen eigenst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt habe. Deutsch A2 \u00b7B1\nA2\u00b7B1\nAntwortbogen S30-S10-10 60\n20230228_1060-S30-000001.indd   120230228_1060-S30-000001.indd   1 28.02.2023   08:05:5428.02.2023   08:05:54\n.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2710, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "858954d7-98b2-4313-920e-59f512f77ab4": {"__data__": {"id_": "858954d7-98b2-4313-920e-59f512f77ab4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "58eff17e6f516fb0b4176f9a6005976a2aade4884f697725f42a2da94f4912be", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "51c8f4ee-ecb6-490e-9bcc-4827e2b08f8b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "4dd05d33b0b26961417997ed0308e5b40672afcdb9474d3571e4582f7d9470f0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Mit meiner Unt erschrift best\u00e4tige ich, dass  meine per s\u00f6nlichen \nAngaben auf diesem Blatt korr ekt sind und das s ich den \nAntwortbogen eigenst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt habe. Deutsch A2 \u00b7B1\nA2\u00b7B1\nAntwortbogen S30-S10-10 60\n20230228_1060-S30-000001.indd   120230228_1060-S30-000001.indd   1 28.02.2023   08:05:5428.02.2023   08:05:54\n. .23 April 200323. April 2003 Beispiel:\nExamp le:\nAuftragsnummer  \u00b7  Order numbe rGeburtsdatu m  \u00b7  Date of Birth  \u00b7  Fe cha de naci miento  \u00b7  Date de naissa nce  \u00b7  Data  di na scita  \u00b7  Do\u011fum  tarihi  \u00b7  /uni0414/uni0430/uni0442/uni0430 /uni0440/uni043E/uni0436/uni0434 /uni0435/uni043D/uni0438/uni044FVorname  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9n om  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044FFamilienn ame  \u00b7  Surname  \u00b7  Apel lido  \u00b7  No m  \u00b7  Cognome  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  Testversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019exa men  \u00b7  Versione d\u2019esame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430/uni044F  /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\u00a9 telc gGmbH   1060-S30-000001\nSignatur e/Unte rschriftBy signing this document, I c on\ufb01rm that the information given on  \nthis form is correct and that I have complet ed the answer sheet \nmyself . \nMit meiner Unt erschrift best\u00e4tige ich, dass  meine per s\u00f6nlichen \nAngaben auf diesem Blatt korr ekt sind und das s ich den \nAntwortbogen eigenst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt habe. Deutsch A2 \u00b7B1\nA2\u00b7B1\nAntwortbogen S30-S10-10 60\n20230228_1060-S30-000001.indd   120230228_1060-S30-000001.indd   1 28.02.2023   08:05:5428.02.2023   08:05:54 a b c", "start_char_idx": 2383, "end_char_idx": 4003, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9143edfe-c9e0-4267-a86b-1915fd642f40": {"__data__": {"id_": "9143edfe-c9e0-4267-a86b-1915fd642f40", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "749f56a2-6cb4-487a-bcda-c55e307eaa1e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "5f59398f23e0a0bb8aae2dd2cf1462f6edf43ccc25b42bfac4645144ace6b7b6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "27\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net\n. .23 April 200323. April 2003 Beispiel:\nExamp le:\nAuftragsnummer  \u00b7  Order numbe rGeburtsdatu m  \u00b7  Date of Birth  \u00b7  Fe cha de naci miento  \u00b7  Date de naissa nce  \u00b7  Data  di na scita  \u00b7  Do\u011fum  tarihi  \u00b7  /uni0414/uni0430/uni0442/uni0430 /uni0440/uni043E/uni0436/uni0434 /uni0435/uni043D/uni0438/uni044FVorname  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9n om  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044FFamilienn ame  \u00b7  Surname  \u00b7  Apel lido  \u00b7  No m  \u00b7  Cognome  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  Testversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019exa men  \u00b7  Versione d\u2019esame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430/uni044F  /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\u00a9 telc gGmbH   1060-S30-000001\nSignatur e/Unte rschriftBy signing this document, I c on\ufb01rm that the information given on  \nthis form is correct and that I have complet ed the answer sheet \nmyself . \nMit meiner Unt erschrift best\u00e4tige ich, dass  meine per s\u00f6nlichen \nAngaben auf diesem Blatt korr ekt sind und das s ich den \nAntwortbogen eigenst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt habe. Deutsch A2 \u00b7B1\nA2\u00b7B1\nAntwortbogen S30-S10-10 60\n20230228_1060-S30-000001.indd   120230228_1060-S30-000001.indd   1 28.02.2023   08:05:5428.02.2023   08:05:54", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1333, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6341c451-2c0a-4922-99a8-2d7c1526713e": {"__data__": {"id_": "6341c451-2c0a-4922-99a8-2d7c1526713e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "18c15fde-a52d-45a2-a74e-7b3522d2dd73", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "2c3dd6f8106d55aa1b4af16bf6e2b207d617b2d07fa3095b92ffa740bdd871b8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "28\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.nettelc Deutsch A2\u00b7B1\nFamilienn ame  \u00b7  Surnam e  \u00b7  Apellido  \u00b7  Nom   \u00b7  Cogno me  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  \nVornam e  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9 nom  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044F\nNur f\u00fcr P r\u00fcfende!\nM\u00fcndliche P r\u00fcfung\nPr\u00fcfer:in 1P r\u00fcfer:in 2\nInhaltliche Angemessenheit\nI  Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung\nSprachliche Angemessenheit (T eil 1\u2013 3)\nB1 A2 0\ngut \nerf\u00fclltgut \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fclltgut \nerf\u00fclltgut \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fclltA1 B1 A2 0 A1\nII Aussprache/\n Intonation\nIII Formale  \n Richtigkeit\nIV Spektrum \n sprachl. Mitt elII Aussprache/\n Intonation\nIII Formale  \n Richtigkeit\nIV Spektrum \n sprachl. Mitt el\nCode-Nummer P r\u00fcfer:in 1 Code-Nummer P r\u00fcfer:in 2Sprachliche Angemessenheit (T eil 1\u2013 3)Testver sion10 60\n2Sprechen\nInhaltliche Angemessenheit\nI  Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung\nTeil 1\nTeil 2\nTeil 3AB C D E FA BC D E F\nTeil 1\nTeil 2\nTeil 3\n20230228_1060-S30-000001.indd   220230228_1060-S30-000001.indd   2 28.02.2023   08:05:5528.02.2023   08:05:55", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1103, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "79e8460a-e9c5-469f-bbf6-1c0afa74123d": {"__data__": {"id_": "79e8460a-e9c5-469f-bbf6-1c0afa74123d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "634a27c3-a648-418e-8d59-2b7291f39c9e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "0d03dbd6d56f71297eec5801697fb36b8ff16bd2b0e9ddcccf3410ac39613dac", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "29\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net10 60\ntelc Deutsch A2\u00b7B1\nFamilienn ame  \u00b7  Surnam e  \u00b7  Apellido  \u00b7  Nom   \u00b7  Cogno me  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  \nVorname  \u00b7  F irst Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9 nom  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044F\nTestversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019ex amen  \u00b7   Versione d\u2019esame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430 /uni044F /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\nLesen\nTeil 1 Teil 2 Teil 3\nTeil 41\n2\n3\n4\n51\n2\n3\n4\n56\n7\n8\n96\n7\n8\n910\n11\n12\n1310\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n1814\n15\n16\n17\n18Schriftliche P r\u00fcfung\na\na\na\na\naa\na\na\nab\nb\nb\nbc\nc\nc\ncd\nd\nd\nde\ne\ne\nef\nf\nf\nfg\ng\ng\ngh\nh\nh\nhb\nb\nb\nb\nbc\nc\nc\nc\ncd\nd\nd\nd\nde\ne\ne\ne\nef\nf\nf\nf\nfg\ng\ng\ng\ngh\nh\nh\nh\nhx\nx\nx\nx\nxa\na\nab\nb\nbc\nc\nc+\u2013\na\na\na\na\nab\nb\nb\nb\nbc\nc\nc\nc\nc\nSprachbaust eine\n19\n20\n21\n22\n23\n24\n25\n26\n27\n2819\n20\n21\n22\n23\n24\n25\n26\n27\n28\nWeit er auf Seit e 7.a\na\na\na\na\na\na\na\na\nab\nb\nb\nb\nb\nb\nb\nb\nb\nbc\nc\nc\nc\nc\nc\nc\nc\nc\nc\n3\n20230228_1060-S30-000001.indd   320230228_1060-S30-000001.indd   3 28.02.2023   08:05:5528.02.2023   08:05:55", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1120, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8caf34d3-803a-4c19-87a1-b342973d6be1": {"__data__": {"id_": "8caf34d3-803a-4c19-87a1-b342973d6be1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "ae23d2d1-513e-45fe-b399-72d86e8d4a59", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "c85bb14c215e1cc12c95c1faa4bcb41f33efd002631799774c666c9b85f20fc5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "30\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.nettelc Deutsch A2\u00b7B110 60\nSchriftliche P r\u00fcfung\nTeil 1\nTeil 4Teil 2T eil 3\n32\n33\n34\n35\n3632\n33\n34\n35\n36a\na\na\na\na+\n+\n+\n+\n+\u2013\n\u2013\n\u2013\n\u2013\n\u2013+\n+\n+\n+\n+\u2013\n\u2013\n\u2013\n\u2013\n\u2013b\nb\nb\nb\nbc\nc\nc\nc\ncd\nd\nd\nd\nde\ne\ne\ne\nef\nf\nf\nf\nfg\ng\ng\ng\ngh\nh\nh\nh\nh\n47\n48\n49\n50\n51\n447\n48\n49\n50\n51b\nb\nb\nb\nbc\nc\nc\nc\ncd\nd\nd\nd\nde\ne\ne\ne\nef\nf\nf\nf\nfa\na\na\na\na37\n38\n39\n40\n4137\n38\n39\n40\n4142\n43\n44\n45\n4642\n43\n44\n45\n46H\u00f6ren\nb32b i\ni\ni\ni\ni\n20230228_1060-S30-000001.indd   420230228_1060-S30-000001.indd   4 28.02.2023   08:05:5528.02.2023   08:05:555telc Deutsch A2\u00b7B110 60\nFamilienn ame  \u00b7  Surnam e  \u00b7  Apellido  \u00b7  No m  \u00b7  Cognome  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  \nVorname  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9 nom  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044F\nTestversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019ex amen  \u00b7  Versione d\u2019es ame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430/uni044F  /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\nH\u00f6ren und Schr eiben\n5352\n54\n55\n5652\n+\u2013\n+\u201353\n+\u201354\n+\u201355\n+\u201356\n20230228_1060-S30-000001.indd   520230228_1060-S30-000001.indd   5 28.02.2023   08:05:5628.02.2023   08:05:56", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1180, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f934989a-704a-48b4-8572-b8eb59ee7a03": {"__data__": {"id_": "f934989a-704a-48b4-8572-b8eb59ee7a03", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "1c091d7e-bdff-4c9c-9e31-f24963bfe74c", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "49c4951301c15b62c1faaa42bcaefdb5e1c60af362b0e13406997cb0d31fe056", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "31\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net\n5telc Deutsch A2\u00b7B110 60\nFamilienn ame  \u00b7  Surnam e  \u00b7  Apellido  \u00b7  No m  \u00b7  Cognome  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  \nVorname  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9 nom  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044F\nTestversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exam en  \u00b7  Version d\u2019ex amen  \u00b7  Versione d\u2019es ame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430/uni044F  /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\nH\u00f6ren und Schr eiben\n5352\n54\n55\n5652\n+\u2013\n+\u201353\n+\u201354\n+\u201355\n+\u201356\n20230228_1060-S30-000001.indd   520230228_1060-S30-000001.indd   5 28.02.2023   08:05:5628.02.2023   08:05:56", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 701, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5e5395b1-2513-43da-8ca8-e7074835eab2": {"__data__": {"id_": "5e5395b1-2513-43da-8ca8-e7074835eab2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "265eb4a9-5fcc-4a0e-9ea9-2f171afe9c4f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "b371ee956e08622be036ae927d39d43235afb9274a0c5f66ccf62229295392fc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "32\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net\n6telc Deutsch A2\u00b7B110 60\n57  Schr eibenNur f\u00fcr die Be wertung\n57  In haltliche\nAB CD EFAngemessenhei t\nI Kom. Aufgabenbew\u00e4ltigung\n20230228_1060-S30-000001.indd   620230228_1060-S30-000001.indd   6 28.02.2023   08:05:5628.02.2023   08:05:56", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 284, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9b7c49d6-6850-4a18-bdf0-f0ae345013b8": {"__data__": {"id_": "9b7c49d6-6850-4a18-bdf0-f0ae345013b8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "7cdb7c57-7dc6-464b-95d8-b358e7fda6fb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "5ed597362815f73022ca27cd81f03daab73d0ed63b078a960e20730169482bbf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "33\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.net10 60\ntelc Deutsch A2\u00b7B1\nFamilienn ame  \u00b7  Surnam e  \u00b7  Apellido  \u00b7  Nom   \u00b7  Cogno me  \u00b7  Soyad\u0131  \u00b7  /uni0424/uni0430/uni043C/uni0438/uni043B/uni0438/uni044F  \nVornam e  \u00b7  First Name  \u00b7  Nomb re  \u00b7  Pr\u00e9 nom  \u00b7  Nome  \u00b7  Ad\u0131  \u00b7  /uni0418/uni043C/uni044F\nTestversion  \u00b7  Test Version  \u00b7  Versi\u00f3n del exa men  \u00b7  Version d\u2019exa men  \u00b7  Versione d\u2019esame  \u00b7  S\u0131na v s\u00fcr\u00fcm\u00fc  \u00b7  /uni0422/uni0435/uni0441/uni0442/uni043E/uni0432/uni0430 /uni044F /uni0432/uni0435/uni0440/uni0441/uni0438/uni044F\nLesen und Schr eiben\n31  Lesen und Schr eiben29\n3029\n30+\na\u2013\nb\nNur f\u00fcr \ndie Bewertung\n7Senden An\u2026\nCc\u2026\nBetr e\ufb00:\n20230228_1060-S30-000001.indd   720230228_1060-S30-000001.indd   7 28.02.2023   08:05:5628.02.2023   08:05:56", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 751, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3505a08a-a020-49a4-aa4d-6b8c0f18cb8f": {"__data__": {"id_": "3505a08a-a020-49a4-aa4d-6b8c0f18cb8f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "b4d95160-2efe-4f9d-85f0-72d9bae25258", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "424938a74f2d48884f3bf9ccd9da7e14938782f14a9b07b83685291089a80208", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "34\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netNur f\u00fcr \ndie Bewertung10 60\ntelc Deutsch A2\u00b7B1\n831 Inhaltliche AngemessenheitNur f\u00fcr Bewertend e\nThema verf ehlt?\nnein jaAB CD EF AB CD EF AB CD EF\nThem a verfehlt ?\nnein jaThema verf ehlt?\nnein jaI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung\n Bewertung 2  Bewertung 1 telc Bewertung\ntelc Bewertun g Bewertung 131 und 57 Sp rachliche Angemessenheit\nBewertung 2\ngut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltB1 A2 A1 0B 1A 2A 10 B1 A2 A1 0\ngut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt\nII\nIII\nIVII\nIII\nIVgut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt\nKG\nFR\nSsMII\nIII\nIVII\nIII\nIVKG\nFR\nSsM\nCode-Nummer telc Bewerter:inThema verfehlt ?\nCode-Nummer Bewerter:in 1Thema verfehlt ?\nnein ja nein ja nein jaThema verf ehlt?\nCode-Nummer Bewerter:in 2\n20230228_1060-S30-000001.indd   820230228_1060-S30-000001.indd   8 28.02.2023   08:05:5728.02.2023   08:05:57", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 897, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2ead8f7f-107a-4795-b937-3bd0b5ae240b": {"__data__": {"id_": "2ead8f7f-107a-4795-b937-3bd0b5ae240b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "92031e18-ebd2-4b14-8df7-ffee13f6dbea", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "7b26d4f9a980b59fc2b37dd887017d30204ffcb75235361eac76c3a50b73a194", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "35\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netNur f\u00fcr \ndie Bewertung10 60\ntelc Deutsch A2\u00b7B1\n831 Inhaltliche AngemessenheitNur f\u00fcr Bewertend e\nThema verf ehlt?\nnein jaAB CD EF AB CD EF AB CD EF\nThem a verfehlt ?\nnein jaThema verf ehlt?\nnein jaI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung\n Bewertung 2  Bewertung 1 telc Bewertung\ntelc Bewertun g Bewertung 131 und 57 Sp rachliche Angemessenheit\nBewertung 2\ngut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltB1 A2 A1 0B 1A 2A 10 B1 A2 A1 0\ngut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt\nII\nIII\nIVII\nIII\nIVgut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcll t \nerf\u00fclltgut\nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt \nerf\u00fcllt\nKG\nFR\nSsMII\nIII\nIVII\nIII\nIVKG\nFR\nSsM\nCode-Nummer telc Bewerter:inThema verfehlt ?\nCode-Nummer Bewerter:in 1Thema verfehlt ?\nnein ja nein ja nein jaThema verf ehlt?\nCode-Nummer Bewerter:in 2\n20230228_1060-S30-000001.indd   820230228_1060-S30-000001.indd   8 28.02.2023   08:05:5728.02.2023   08:05:57Informationen\nAuf den nachfolgenden Seiten erhalten Sie Informationen\n\u2022 zu den Bewertungskriterien der Subtests Schreiben und Sprechen,\n\u2022 zum Ablauf der gesamten Pr\u00fcfung sowie\n\u2022 zu den Punkten und der Gewichtung der Pr\u00fcfung.\nIm Anschluss folgen die H\u00f6rtexte zu dem Subtest H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben. Der L\u00f6sungsschl\u00fcssel zu den \neinzelnen Subtests schlie\u00dft diesen Teil ab.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1271, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9799e6db-38c8-4efe-9386-206fdd484615": {"__data__": {"id_": "9799e6db-38c8-4efe-9386-206fdd484615", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "ec5a2397-102d-47d1-89e7-7afc1f84a472", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "96b9f696451f82b5165dfe8815b11cb0bdb6fffa4cc9f44c9f7ba466101ba701", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "36\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netBEWERTUNGSKRITERIEN SCHREIBEN\nDie beiden Schreibleistungen \u2013 Lesen und Schreiben und Schreiben \u2013 werden mit den hier festge haltenen \n inhaltlichen und sprachlichen Bewertungskriterien bewertet. Die Bewertung der inhaltlichen Angemessen\u00ad\nheit erfolgt separat f\u00fcr die beiden Schreibleistungen und w\u00fcrdigt die Bearbeitung in Bezug auf die Aufgaben\u00ad\nstellung. Die sprachliche Angemessenheit umfasst die kommunikative Gestaltung, die formale  Richtigkeit \nund das Spektrum der sprachlichen Mittel als \u00fcbergreifende Bewertung beider Leistungen. Diese  Kriterien \nbasieren auf den Erwartungen, die auf den entsprechenden Stufen des Gemeinsamen Europ\u00e4ischen \n Referenzrahmens f\u00fcr Sprachen an die Lernenden gestellt werden. Im Teil H\u00f6ren und Schreiben werden vier \nAspekte als richtig oder falsch bewertet. Die folgenden Kriterien gelten daher nicht f\u00fcr diesen Teil.\nInhaltliche Angemessenheit  Sprachliche Angemessenheit\nI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung  II Kommunikative Gestaltung\n     III Formale Richtigkeit\n     IV Spektrum sprachlicher Mittel\nInhaltliche Angemessenheit\nA B C D E FI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigungItem \n31\u2022  Alle 3 Fragen \nwurden \npr\u00e4zise und \nangemessen \nbeantwortet.\u2022  2 Fragen \nwurden \npr\u00e4zise und \nangemessen \nbeantwortet. \n\u2022  Alle 3 Fragen \nwurden \nim Gro\u00dfen \nund Ganzen \nangemessen \nbeantwortet. \u2022  1 Frage wurde \npr\u00e4zise und \nangemessen \nbeantwortet. \n\u2022  2 Fragen \nwurden \nim Gro\u00dfen \nund Ganzen \nangemessen \nbeantwortet.\u2022  1 Frage wurde \nim Gro\u00dfen \nund Ganzen \nangemessen, \naber kurz \nbeantwortet.\n\u2022  2 Fragen \nwurden beant -\nwortet, aber die \nKooperation \ndes Lesers ist \nerforderlich.\u2022  1 Frage wurde \nbeantwortet, \nwobei die \nKooperation \ndes Lesers \nerforderlich ist. \n\u2022  Es gibt kaum \nBezug zum \nInputtext.\u2022  Die Fragen \nwurden nicht \nbearbeitet.\n\u2022  Das Thema ist \nverfehlt  \n(z. B. missver -\nstanden).\nItem \n57Der Text greift \nden Inhalt der \nerhaltenen \nNachricht auf \nund setzt die \nKommunikation \nfort. Details sind \nenthalten.Der Text greift \nden Inhalt der \nerhaltenen \nNachricht auf \nund setzt die \nKommunikation \nfort.Die Kommu-\nnikation wird \nallgemein \ngehalten bzw. \nmit wenig Bezug \nzur erhaltenen \nNachricht \nfortgesetzt.Die Kommu-\nnikation wird \nallgemein \ngehalten bzw. \nmit wenig Bezug \nzur erhaltenen \nNachricht fort -\ngesetzt. Die \nKooperation \ndes Lesers \nist teilweise \nerforderlich.Der Text \nist schwer \nverst\u00e4ndlich und \ndie Kooperation \ndes Lesers ist \ndurchg\u00e4ngig \nerforderlich.Der Text ist nicht \nverst\u00e4ndlich \nund hat keinen \nBezug zur erhal -\ntenen Nachricht.\nDas Thema \nwurde verfehlt.\nWenn in Item 31 Kriterium I auf F gesetzt wird, werden Kriterien II bis IV auf null gesetzt. \nWenn in Item 57 Kriterium I auf F gesetzt wird, werden Kriterien II bis IV auf Basis von Item 31 bewertet.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2791, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a2731a96-656e-4004-b7d2-a3298cec5987": {"__data__": {"id_": "a2731a96-656e-4004-b7d2-a3298cec5987", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "08c976a88f38b878a3a0d7be6fd37d14085c5494c5577dd98eb8532b5092174c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4100538e-86f3-48bc-8862-3744eba8dedd", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6cfd165201f59f434734be8f5140b603f4199914f2513e3719ae3e673d79ec7f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "37\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netSprachliche Angemessenheit\nB1 gut erf\u00fcllt B1 erf\u00fcllt A2 gut erf\u00fcllt A2 erf\u00fcllt A1 0II Kommunikative GestaltungTeil  \n1\u20133Kann einen \nzusammenh\u00e4n-\ngenden situa -\ntionsad\u00e4quaten \nText schreiben. \nKann eine Reihe \nvon Einzelele-\nmenten zu einer \nlinearen, zusam-\nmenh\u00e4ngenden \n\u00c4u\u00dferung \nverbinden.Kann einen \neinfachen, \nzusammen-\nh\u00e4ngenden situa -\ntionsad\u00e4quaten \nText schreiben. \nKann eine Reihe \nvon kurzen und \neinfachen Einzel -\nelementen zu \neiner linearen, \nzusammenh\u00e4n-\ngenden \u00c4u\u00dferung \nverbinden.Kann einen \neinfachen situa -\ntionsad\u00e4quaten \nText schreiben. \nKann h\u00e4ufige \nKonnektoren \n(\u201eund\u201c, \u201eaber\u201c, \n\u201eweil\u201c) benutzen, \num einfache \nS\u00e4tze und \nWortgruppen \nmiteinander zu \nverbinden.Kann einen \nkurzen, \neinfachen und \nsituations -\nad\u00e4quaten Text \nschreiben. Kann \ndie h\u00e4ufigsten \nKonnektoren \n(\u201eund\u201c, \u201eaber\u201c) \nbenutzen, um \neinige einfache \nS\u00e4tze und \nWortgruppen \nmiteinander zu \nverbinden.Kann einen \nganz einfachen \nText schreiben. \nKann W\u00f6rter \nund Wort -\ngruppen durch \nsehr einfache \nKonnektoren \nwie \u201eund\u201c \noder \u201edann\u201c \nverbinden.Kann einen \nelementaren \nText kaum \nschreiben. \nKann W\u00f6rter \nund Wort -\ngruppen isoliert \neinsetzen.III Formale RichtigkeitTeil  \n1\u20133Verwendet ein \nRepertoire von \nFormen und \nWendungen in \nvertrauten Situ-\nationen ausrei-\nchend korrekt. \nFehler kommen \nvor, aber es \nbleibt klar, was \nausgedr\u00fcckt \nwerden soll. \nRechtschreibung, \nZeichensetzung \nund Gestal -\ntung sind exakt \ngenug, sodass \nman den Text \nmeistens gut \nverstehen kann.Verwendet ein \nRepertoire von \nh\u00e4ufig verwen-\ndeten Formen \nund Wendungen \nin vertrauten \nSituationen \nausreichend \nkorrekt.  Fehler \nkommen vor, \naber es bleibt \nweitestgehend \nklar, was ausge-\ndr\u00fcckt werden \nsoll. Rechtschrei-\nbung, Zeichen-\nsetzung und \nGestaltung sind \nexakt genug, \nsodass man den \nText meistens \nverstehen kann.Verwendet \neinfache Struk -\nturen korrekt, \nmacht aber noch \nsystematisch \nelementare \nFehler. Es wird \nweitgehend klar, \nwas ausgedr\u00fcckt \nwerden soll.  Die \nRechtschreibung \nist manchmal \nphonetisch.Verwendet einige \neinfache Struk -\nturen korrekt, \nmacht aber noch \nsystematisch \nelementare \nFehler. Es wird \nweitgehend klar, \nwas ausgedr\u00fcckt \nwerden soll. Die \nRechtschrei-\nbung ist h\u00e4ufig \nphonetisch.Zeigt nur eine \nbegrenzte \nBeherrschung \neiniger weniger \neinfacher gram-\nmatischer Struk -\nturen und Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire. \nMan kann den \nText nur schwer \nverstehen.Zeigt nur \neine deutlich \nbegrenzte \nBeherrschung \nsehr weniger \neinfacher gram-\nmatischer Struk -\nturen und Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2631, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4100538e-86f3-48bc-8862-3744eba8dedd": {"__data__": {"id_": "4100538e-86f3-48bc-8862-3744eba8dedd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "08c976a88f38b878a3a0d7be6fd37d14085c5494c5577dd98eb8532b5092174c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a2731a96-656e-4004-b7d2-a3298cec5987", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "91d11bfe27a6ab40b8a8de154727fc45ff160481832e9f4af73d73030d73b3a1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Es wird \nweitgehend klar, \nwas ausgedr\u00fcckt \nwerden soll. Die \nRechtschrei-\nbung ist h\u00e4ufig \nphonetisch.Zeigt nur eine \nbegrenzte \nBeherrschung \neiniger weniger \neinfacher gram-\nmatischer Struk -\nturen und Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire. \nMan kann den \nText nur schwer \nverstehen.Zeigt nur \neine deutlich \nbegrenzte \nBeherrschung \nsehr weniger \neinfacher gram-\nmatischer Struk -\nturen und Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire. Man \nkann den Text \nnur ansatzweise \nverstehen.IV Spektrum sprachlicher MittelTeil  \n1\u20133Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um gut \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \ndie wichtigsten \nAspekte eines \nGedankens mit \nhinreichender \nGenauigkeit \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken. \nVerwendet einige \nkomplexere \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \neinige Aspekte \neines Gedankens \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken. \nVerwendet \n\u00fcberwiegend \neinfache \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \nelementare \nsprachliche \nMittel, um \nroutinem\u00e4\u00dfige \nAlltagssitua -\ntionen zu bew\u00e4l -\ntigen. Verf\u00fcgt \nin vertrauten \nSituationen \n\u00fcber einen \nausreichenden \nWortschatz. \nVerwendet \neinfache \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \nkurze gebr\u00e4uch-\nliche Ausdr\u00fccke, \num einfache, \nkonkrete Bed\u00fcrf -\nnisse zu erf\u00fcllen. \nVerf\u00fcgt in \nroutinem\u00e4\u00dfigen \nSituationen \n\u00fcber einen \nausreichenden \nWortschatz. \nVerwendet \neinfache Satz -\nmuster, Wort -\ngruppen und \nRedeformeln.Verf\u00fcgt \u00fcber ein \nsehr elemen-\ntares Spektrum \neinfacher \nWendungen \nin Bezug auf \npers\u00f6nliche, \nkonkrete \nThemen. \nVerf\u00fcgt \u00fcber \neinen elemen-\ntaren Vorrat \nan einzelnen \nW\u00f6rtern und \nWendungen. Verf\u00fcgt \u00fcber \neinen sehr \nelementaren \nVorrat an \neinzelnen \nW\u00f6rtern und \nWendungen. \nVerwendet sehr \neinfache, kurze \nWortgruppen.", "start_char_idx": 2160, "end_char_idx": 4030, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f911652c-9b34-4129-a447-39ee1c239e74": {"__data__": {"id_": "f911652c-9b34-4129-a447-39ee1c239e74", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "afb852a1-957c-4584-b1a3-dde1b500d760", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "3589b6f6b4b60f09c23fbe94a3070454254664df4c96d7a0b807dda424cb6d40", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "38\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netBEWERTUNGSKRITERIEN SPRECHEN\nIm Subtest Sprechen wird die m\u00fcndliche Leistung nach vier Kriterien bewertet. Im Kriterium kommunika -\ntive Aufgabenbew\u00e4ltigung wird beurteilt, ob die Aufgabe niveaugerecht inhaltlich realisiert ist. Die Kriterien \nAussprache und Intonation, formale Richtigkeit und Spektrum sprachlicher Mittel erfassen die sprachliche \nUmsetzung der Aufgabe. Der Subtest Sprechen besteht aus drei Teilen. Kriterium I (kommunikative Aufgaben-\nbew\u00e4ltigung) wird in allen Teilen separat bewertet. Kriterien II bis IV beziehen sich dagegen auf die Leistung, \ndie die/der Teilnehmende w\u00e4hrend der gesamten m\u00fcndlichen Pr\u00fcfung zeigt. Diese Kriterien basieren auf \nden Erwartungen, die auf den entsprechenden Stufen des Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Referenzrahmens f\u00fcr \nSprachen an die Lernenden gestellt werden.\nInhaltliche Angemessenheit  Sprachliche Angemessenheit\nI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigung  II Aussprache  und Intonation\n     III Formale Richtigkeit\n     IV Spektrum sprachlicher Mittel\nInhaltliche Angemessenheit\nA B C D E FI Kommunikative Aufgabenbew\u00e4ltigungTeil \n1\u20133Setzt die \nAufgabe \nentsprechend \nder Situierung \nund dem Niveau \nB1 voll ad\u00e4quat \num. Gibt einige \nDetails. Kann \nangemessen auf \nInput reagieren. \nKann sich \nrelativ m\u00fchelos \nspontan \nausdr\u00fccken; \nStockungen \nkommen vor.Setzt die \nAufgabe \nentsprechend \nder Situierung \nund dem Niveau \nB1 \u00fcberwiegend \nad\u00e4quat um. \nKann teilweise \nangemessen auf \nInput reagieren.\nDr\u00fcckt sich \nnicht m\u00fchelos \nspontan aus; \nStockungen \nkommen \nmehrfach vor.Setzt die \nAufgabe \nentsprechend \nder Situierung \nund dem Niveau \nA2 voll ad\u00e4quat \num. Kann sich \nknapp und auf \neinfache Weise \nausdr\u00fccken und \nreagieren.\nStockt h\u00e4ufig \nund muss neu \nansetzen.Setzt die \nAufgabe \nentsprechend \nder Situierung \nund dem Niveau \nA2 \u00fcberwiegend \nad\u00e4quat um. \nKann sich sehr \nknapp und/oder \nnur teilweise \nverst\u00e4ndlich \nausdr\u00fccken und \nreagieren. \nStockt sehr \nh\u00e4ufig und muss \nneu ansetzen.Kann mit \neinzelnen \nWorten sich \nausdr\u00fccken oder \nreagieren. Macht \nviele Pausen.Setzt die \nAufgabe gar \nnicht um.\nKann nichts \nausdr\u00fccken \noder auf Input \nreagieren.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2158, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f57964dc-ee74-409a-a44e-753a042d632f": {"__data__": {"id_": "f57964dc-ee74-409a-a44e-753a042d632f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "7c12ddf100dadbc10343cc27bbb8b808d961d1bd8feae379bd15d6ee2910ce88", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "cde6ab60-ed18-499c-8c30-559ce35429b4", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0aa456ef023532bfcbf8759d8ba7b9fdc4dca8522a742d5163878879f9311570", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "39\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netSprachliche Angemessenheit \nB1 gut erf\u00fcllt B1 erf\u00fcllt A2 gut erf\u00fcllt A2 erf\u00fcllt A1 OII Aussprache/IntonationTeil \n1\u20133Die Aussprache \nist verst\u00e4nd-\nlich, wenn auch \nakzentgef\u00e4rbt. \nDie Intonation \nunterst\u00fctzt das \nGesagte.Die Aussprache \nist weitestge-\nhend verst\u00e4nd-\nlich, wenn \nauch deutlich \nakzentgef\u00e4rbt. \nDie Intonation \nunterst\u00fctzt das \nGesagte im \nAllgemeinen.Die Aussprache \nist weitgehend \nverst\u00e4ndlich, \njedoch so stark \nakzentgef\u00e4rbt, \ndass R\u00fcckfragen \ngelegentlich \nn\u00f6tig sind. Satz- \nund Wortakzent \nunterst\u00fctzen \ndas Gesagte \nmeistens.Die Aussprache \nist grunds\u00e4tzlich \nverst\u00e4ndlich, \njedoch so stark \nakzentgef\u00e4rbt, \ndass R\u00fcckfragen \nimmer wieder \nn\u00f6tig sind. Satz- \nund Wortakzent \nunterst\u00fctzen \ndas Gesagte \nteilweise.Die Aussprache \neines sehr \nbegrenzten \nsprachlichen \nRepertoires \nkann mit \neiniger M\u00fche \nverstanden \nwerden. Satz- \nund Wortakzent \ntragen nicht zur \nVerst\u00e4ndlichkeit \nbei.Die Aussprache \neines sehr \nbegrenzten \nsprachlichen \nRepertoires \nkann mit \ngro\u00dfer M\u00fche \nverstanden \nwerden.III Formale RichtigkeitTeil \n1\u20133Verwendet ein \nRepertoire von \nFormen und \nWendungen \nin vertrauten \nSitua tionen \nausreichend \nkorrekt. Fehler \nkommen vor, \naber es bleibt \nklar, was ausge-\ndr\u00fcckt werden \nsoll. Korrigiert \nFehler auf ein \nSignal des \nGespr\u00e4chspart -\nners.Verwendet ein \nRepertoire von \nh\u00e4ufig verwen-\ndeten Formen \nund Wendungen \nin vertrauten \nSituationen \nausreichend \nkorrekt.  Fehler \nkommen vor, \naber es bleibt \nweitestgehend \nklar, was ausge-\ndr\u00fcckt werden \nsoll. Setzt bei \nProblemen neu \nan.Verwendet \neinfache Struk -\nturen korrekt, \nmacht aber noch \nsystematisch \nelementare \nFehler. Es wird \nweitgehend klar, \nwas ausgedr\u00fcckt \nwerden soll.Verwendet \neinige einfache \nStrukturen \nkorrekt, macht \naber noch \nsystematisch \nelementare \nFehler. Es wird \nweitgehend klar, \nwas ausgedr\u00fcckt \nwerden soll.Zeigt nur eine \nbegrenzte \nBeherrschung \neiniger weniger \neinfacher \n grammatischer \nStrukturen \nund Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire. Zeigt nur \neine deutlich \nbegrenzte \nBeherrschung \nsehr weniger \neinfacher \n grammatischer \nStrukturen \nund Satz -\nmuster in einem \nauswendig \ngelernten \nRepertoire. IV Spektrum sprachlicher MittelTeil \n1\u20133Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um gut \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \ndie wichtigsten \nAspekte eines \nGedankens mit \nhinreichender \nGenauigkeit \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken. \nVerwendet \neinige \nkomplexere \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \neinige Aspekte \neines Gedankens \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2719, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cde6ab60-ed18-499c-8c30-559ce35429b4": {"__data__": {"id_": "cde6ab60-ed18-499c-8c30-559ce35429b4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "7c12ddf100dadbc10343cc27bbb8b808d961d1bd8feae379bd15d6ee2910ce88", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f57964dc-ee74-409a-a44e-753a042d632f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "1319f514092b8e678c61aa2c00a16708f94e166e7d3dc30520a1311b9c4a9c24", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "IV Spektrum sprachlicher MittelTeil \n1\u20133Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um gut \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \ndie wichtigsten \nAspekte eines \nGedankens mit \nhinreichender \nGenauigkeit \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken. \nVerwendet \neinige \nkomplexere \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \ngen\u00fcgend \nsprachliche \nMittel, um \nzurechtzu-\nkommen. Der \nWortschatz \nreicht aus, um \neinige Aspekte \neines Gedankens \nzu erkl\u00e4ren \nund eigene \n\u00dcberlegungen \nauszudr\u00fccken. \nVerwendet \n\u00fcberwiegend \neinfache \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \nelementare \nsprachliche \nMittel, um \nAlltagssitua -\ntionen mit \nvoraussag -\nbaren Inhalten \nzu bew\u00e4ltigen. \nVerf\u00fcgt in \nvertrauten \nSituationen \n\u00fcber einen \nausreichenden \nWortschatz. \nVerwendet \neinfache \nSatzstrukturen.Verf\u00fcgt \u00fcber \nkurze gebr\u00e4uch-\nliche Ausdr\u00fccke, \num einfache, \nkonkrete \nBed\u00fcrfnisse \nzu erf\u00fcllen. \nVerf\u00fcgt in \nroutinem\u00e4\u00dfigen \nSitua tionen \n\u00fcber einen \nausreichenden \nWortschatz. \nVerwendet \neinfache Satz -\nmuster, Wort -\ngruppen und \nRedeformeln.Verf\u00fcgt \u00fcber ein \nsehr elemen-\ntares Spektrum \neinfacher \nWendungen \nin Bezug auf \npers\u00f6nliche, \nkonkrete \nThemen. \nVerf\u00fcgt \u00fcber \neinen elemen-\ntaren Vorrat \nan einzelnen \nW\u00f6rtern und \nWendungen. \nVerwendet \nsehr einfache \nSatzmuster \nund kurze \nWortgruppen.Verf\u00fcgt \u00fcber \neinen sehr \nelementaren \nVorrat an \neinzelnen \nW\u00f6rtern und \nWendungen. \nVerwendet sehr \neinfache, kurze \nWortgruppen.", "start_char_idx": 2213, "end_char_idx": 3642, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7cf8a204-6167-44aa-b5c7-ecb227a413ce": {"__data__": {"id_": "7cf8a204-6167-44aa-b5c7-ecb227a413ce", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "ccfe8ec3-cbe2-46d1-91f5-eb52b06e1d7b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "070b27c2d4b41d47a1384f9bd8e776f679fe61c3308622482723557ebb2ed74d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "40\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netABLAUF DER GESAMTEN PR\u00dcFUNG\nSchriftliche Pr\u00fcfung\nDie Schriftliche Pr\u00fcfung dauert insgesamt 125 Minuten und besteht aus den Subtests Lesen, Sprachbausteine \n\u2013 Lesen und Schreiben, H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben sowie Schreiben.\nVor Beginn der Pr\u00fcfung f\u00fcllen die Teilnehmer:innen alle Datenfelder des Antwortbogens S30 aus. Die \nPr\u00fcfungsaufsicht schreibt die vollst\u00e4ndige Nummer der Testversion, die links unten auf dem Aufgabenheft \nS10 angegeben ist, und die Auftragsnummer an die Tafel. Die Pr\u00fcfungsaufsicht informiert die Teilnehmenden, \ndass Hilfsmittel wie W\u00f6rterb\u00fccher, Handys oder sonstige elektronische Ger\u00e4te nicht erlaubt sind und jeder \nT\u00e4uschungsversuch zum sofortigen Ausschluss von der Pr\u00fcfung f\u00fchren w\u00fcrde (s. Pr\u00fcfungsordnung \u00a75 und \n6). Nachdem die Teilnehmenden ihre pers\u00f6nlichen Daten auf dem Antwortbogen S30 eingetragen haben, \nsammelt die Pr\u00fcfungsaufsicht Blatt 1 des Anwortbogens S30 ein und teilt die Aufgabenhefte aus.\nVor Beginn eines Subtests sollte die Uhrzeit f\u00fcr Beginn und Ende des jeweiligen Subtests f\u00fcr alle Teil -\nnehmenden gut sichtbar an die Tafel geschrieben werden. \nF\u00fcr den Subtest Lesen stehen den Teilnehmenden 45 Minuten und f\u00fcr den Subtest Sprachbausteine \u2013 Lesen \nund Schreiben 35 Minuten zur Verf\u00fcgung. Am Ende der Bearbeitungszeit f\u00fcr die Subtests Lesen sowie Sprach-\nbausteine \u2013 Lesen und Schreiben sammelt die Pr\u00fcfungsaufsicht Blatt 4 des Antwortbogens S30 ein. \nIm Anschluss fahren die Teilnehmenden mit dem Subtest H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben fort. Das Abspielen \nder Tonaufnahmen darf w\u00e4hrend dieses Subtests nicht unterbrochen werden und dauert circa 35 Minuten. \nNach dem Subtest H\u00f6ren \u2013 H\u00f6ren und Schreiben sammelt die Pr\u00fcfungsaufsicht Blatt 2 des Antwortbogens \nS30 ein.\nNach 10 Minuten, die f\u00fcr den Subtest Schreiben zur Verf\u00fcgung stehen, sammelt die Aufsicht Blatt 3 des \nAntwortbogens S30 sowie alle Aufgabenhefte und Notizen der Teilnehmenden ein. Die Schriftliche Pr\u00fcfung \nist damit beendet.\nM\u00fcndliche Pr\u00fcfung\nDie M\u00fcndliche Pr\u00fcfung kann nur von zwei telc lizenzierten Pr\u00fcfenden abgenommen werden.\nDie Pr\u00fcfung wird grunds\u00e4tzlich als Paarpr\u00fcfung durchgef\u00fchrt und dauert ca. 15 Minuten. Die bzw. der \nPr\u00fcfungsverantwortliche entscheidet \u00fcber die geeignete Zusammensetzung der Pr\u00fcfungspaare. Meldet sich \nnur eine Person zur Pr\u00fcfung an oder gibt es eine ungerade Zahl an Pr\u00fcfungsteilnehmenden, darf eine Einzel -\npr\u00fcfung abgenommen werden. In diesem Fall \u00fcbernimmt eine bzw. einer der beiden Pr\u00fcfenden die Rolle der \nbzw. des zweiten Pr\u00fcfungsteilnehmenden. In diesem Fall muss die Spalte Teilnehmer:in B auf dem Bewer -\ntungsbogen M10 durchgestrichen werden, damit die Pr\u00fcfung eindeutig als Einzelpr\u00fcfung gekennzeichnet ist!\nEs gibt keine Vorbereitungszeit.\nVor der Pr\u00fcfung muss ein Zeitplan erstellt werden, der f\u00fcr jeden Pr\u00fcfungsdurchgang 20 Minuten vorsieht. \nDie M\u00fcndliche Pr\u00fcfung besteht aus den Teilen Sich vorstellen, Gemeinsam etwas planen und Meinung \nbegr\u00fcnden. \nIm Teil 1 A stellt sich Teilnehmer:in A vor.\nDie Stichpunkte auf dem Aufgabenblatt dienen zur Orientierung, wobei die Teilnehmenden auch andere \nThemen ansprechen k\u00f6nnen.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3139, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c8f50366-e0d4-475c-a355-f1c2591d1e65": {"__data__": {"id_": "c8f50366-e0d4-475c-a355-f1c2591d1e65", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "367b8611-f973-418b-a54f-655b09f0066b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "97cd8e0ee2a310c17ce833d4f267e7a25e7142d97b9c66429af295068d83769d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "41\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netIm anschlie\u00dfenden Teil 1 B stellt der/die Pr\u00fcfer:in einige Anschlussfragen, die an der Vorstellung ankn\u00fcpfen.\nDanach stellt sich Teilnehmende B vor und beantwortet Pr\u00fcferfragen.\nIm Teil 2 planen die Teilnehmer:in in der Rolle von Kolleginnen und Kollegen etwas gemeinsam (Veranstal -\ntung, Feier etc.). Dabei sollen sie selbst Ideen und Vorschl\u00e4ge einbringen und auf Vorschl\u00e4ge reagieren. Die \nStichpunkte auf dem Aufgabenblatt liefern Ideen. \nIm Teil 3 begr\u00fcnden die Teilnehmenden ihre Meinung zu einem Thema von allgemeinem Interesse. Die Teil -\nnehmenden haben circa 1 Minute Zeit, sich Gedanken und gegebenenfalls Notizen zum Thema zu machen. \nDie Teilnehmenden \u00e4u\u00dfern ihre Meinung und argumentieren, warum sie dieser Meinung sind und geben \nBeispiele. Die Teilnehmenden sollen auf die \u00c4u\u00dferungen der Gespr\u00e4chspartnerin/des Gespr\u00e4chspartners \neingehen. \nWas wird von den Teilnehmenden erwartet?\nDie Teilnehmenden sollen so miteinander reden und auf die \u00c4u\u00dferungen der Gespr\u00e4chspartnerin/des \nGespr\u00e4chspartners eingehen, dass ein m\u00f6glichst lebendiges und authentisches Gespr\u00e4ch entsteht. Nach-\nfragen und gegenseitige Hilfestellungen werden positiv bewertet.\nWas tun die Pr\u00fcfenden? \nIn allen Pr\u00fcfungsteilen kommt es darauf an, dass die Teilnehmenden ein m\u00f6glichst nat\u00fcrliches Gespr\u00e4ch \nf\u00fchren. Der gew\u00fcnschte Gespr\u00e4chsverlauf sollte durch die richtige Sitzordnung unterst\u00fctzt werden. So \nsollten sich die Teilnehmenden gegenseitig gut im Blick haben, damit sie m\u00f6glichst wenig versucht sind, in \nRichtung der Pr\u00fcfenden zu sprechen. Die Entfernung zwischen den Teilnehmenden und Pr\u00fcfenden sollte so \ngro\u00df sein, dass das Gespr\u00e4ch zwischen den Teilnehmenden nicht von den Pr\u00fcfenden, die w\u00e4hrenddessen \nihre Bewertung vornehmen, gest\u00f6rt wird.\nDie Pr\u00fcfenden achten darauf, dass die Zeitvorgaben eingehalten werden, und leiten von einem Pr\u00fcfungsteil \nzum n\u00e4chsten \u00fcber. Ein:e Pr\u00fcfer:in \u00fcbernimmt die Rolle der Moderatorin bzw. des Moderators (Interloku-\ntor:in). Der/Die andere Pr\u00fcfer:in die Rolle der Beobachterin bzw. des Beobachters (Assessor:in). Die Rollenver -\nteilung zwischen Interlokutor:in und Assessor:in soll w\u00e4hrend eines Pr\u00fcfungsgespr\u00e4chs beibehalten werden.\nDer/Die Pr\u00fcfer:in, die/der als Interlokutor:in das Gespr\u00e4ch leitet, stellt den Teilnehmenden den/die zweite:n \nPr\u00fcfer:in und sich selbst vor. Danach erl\u00e4utert sie/er kurz, dass die M\u00fcndliche Pr\u00fcfung aus drei Teilen besteht, \nund beginnt mit dem ersten Teil der Pr\u00fcfung.\nDer Redeanteil des Interlokutors ist w\u00e4hrend des gesamten Pr\u00fcfungsgespr\u00e4chs m\u00f6glichst gering zu halten. Er \nschreitet nur dann ein, wenn ein:e Teilnehmer:in im Gespr\u00e4ch zu stark dominiert oder sich nicht aktiv beteiligt. \nIn diesem Fall spricht er den/die Teilnehmer:in mit dem geringeren Redeanteil direkt an, um sie oder ihn in \ndas Gespr\u00e4ch einzubeziehen. Sollte das Gespr\u00e4ch aufgrund von Missverst\u00e4ndnissen oder zu gro\u00dfen sprach-\nlichen Defiziten an einem Punkt stocken oder abbrechen, greift der Interlokutor vorsichtig ein und bringt es \nwieder in Gang. Geeignet sind vor allem offene Fragen wie \u201eWas genau meinen Sie damit?\u201c, \u201eK\u00f6nnten Sie das \nn\u00e4her erkl\u00e4ren?\u201c oder auch das Wiederholen bzw. Aufgreifen von Aussagen der Teilnehmenden.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3225, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5e6ad4f8-2a56-49a5-83cc-494fa6050cb1": {"__data__": {"id_": "5e6ad4f8-2a56-49a5-83cc-494fa6050cb1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5d0816ea-5f2f-44d2-8eef-2ca134a49997", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "bf30eb0da72e57b365e898ecc2ebdb637f336208cbdec8e26a4b3d73f6723a49", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "42\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netPUNKTE UND GEWICHTUNG\nIn der Pr\u00fcfung telc Deutsch A2\u00b7B1 k\u00f6nnen 240 Punkte erreicht werden, die sich zu jeweils 25 Prozent auf die \nvier Fertigkeiten Lesen, H\u00f6ren, Schreiben und Sprechen verteilen.\nAufgaben Items Punkte pro Item Punkte\nLesen 5 20 3 60\nH\u00f6ren 5 20 3 60\nSchreiben 4 60\nSprechen 3 60\nTotal 240\nZu jeder Fertigkeit sind mehrere Aufgaben zu bearbeiten. In der Pr\u00fcfung telc Deutsch A2\u00b7B1 gibt es gemischte \nAufgaben, die sowohl die rezeptiven Fertigkeiten Lesen und H\u00f6ren pr\u00fcfen als auch die produktive Fertigkeit \nSchreiben. Die folgende Tabelle gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Aufgaben- und Punkteverteilung.\nAufgabe Fertigkeit Item Punkte Summe\nLesen Teil 1 Lesen 1\u20135 5\u00d73 15\nLesen Teil 2 Lesen 6\u20139 4\u00d73 12\nLesen Teil 3 Lesen 10\u201313 4\u00d73 12\nLesen Teil 4 Lesen 14\u201318 5\u00d73 15\nSprachbausteine Schreiben 19\u201328 10\u00d70,5 5\nLesen und Schreiben Teil 1 Lesen 29\u201330 2\u00d73 6\nLesen und Schreiben Teil 2 Schreiben 31 15 15\nH\u00f6ren Teil 1 H\u00f6ren 32\u201336 5\u00d73 15\nH\u00f6ren Teil 2 H\u00f6ren 37\u201341 5\u00d73 15\nH\u00f6ren Teil 3 H\u00f6ren 42\u201346 5\u00d73 15\nH\u00f6ren Teil 4 H\u00f6ren 47\u201351 5\u00d73 15\nH\u00f6ren und Schreiben Schreiben 52\u201356 5\u00d71 5\nSchreiben Schreiben 57 5 5\nSprechen Teil 1 A Sprechen \n6\nSprechen Teil 1 B Sprechen \nSprechen Teil 2 Sprechen 12\nSprechen Teil 3 Sprechen 12\nAufgaben\u00fcbergreifende  \nBewertung Kriterium II-IVSchreiben 30\nSprechen 30", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1339, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4595396e-86d4-4905-a6ae-ebfca0396832": {"__data__": {"id_": "4595396e-86d4-4905-a6ae-ebfca0396832", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "f22de22e-3e5d-4268-9eaf-fdf22b22e87f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "c21cce54188ec798e2aef585901ddc742bb4883f0672a851cf0d7b6751270346", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "43\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netERMITTLUNG DES TEILERGEBNISSES SCHREIBEN\nDer Subtest Schreiben setzt sich aus folgenden Aufgaben zusammen: \n\u2022 Sprachbausteine \u2022 H\u00f6ren und Schreiben\n\u2022 Lesen und Schreiben \u2022 Schreiben\nDie Bewertung erfolgt auf Grundlage von Kriterien oder bei weniger komplexen Aufgaben als Entscheidung \ndar\u00fcber, ob die richtige L\u00f6sung gefunden wurde oder nicht. \nDie erreichbaren Punktewerte setzen sich wie folgt zusammen:\nAufgabe Item Kriterium A B C D E Fnach KriterienLesen und \nSchreiben31 I 15 11 9 8 4 0\nSchreiben 57 I 5 4 3 2 1 0\nB1 gut \nerf\u00fclltB1 erf\u00fcllt A2 gut \nerf\u00fclltA2 erf\u00fcllt Unter A2 nicht \nbewertbar\nAufgaben\u00fcber -\ngreifende \nBewertungII 10 8 6 4 2 0\nIII 10 8 6 4 2 0\nIV 10 8 6 4 2 0\nAufgabe Item Anzahl der Items Punkte pro Item Gesamtpunktzahl\nRichtig/Falsch Sprachbausteine 19-28 10 0,5 5\nH\u00f6ren und Schreiben 52-56 5 1 5\n \nERMITTLUNG DES TEILERGEBNISSES SPRECHEN\nDer Subtest Sprechen setzt sich aus folgenden Aufgaben zusammen:\n\u2022 Sich vorstellen \u2022 Gemeinsam etwas planen\n\u2022 Anschlussfragen beantworten \u2022 Meinung begr\u00fcnden\nDie erreichbaren Punktewerte setzen sich wie folgt zusammen:\nAufgabe Kriterium A B C D E Fnach Kriterien1 A Sich vorstellen\nI 6 4 3 2 1 0 1 B Anschlussfragen \nbeantworten\n2 Gemeinsam \netwas planenI 12 9 6 4 2 0\n3 Meinung \nbegr\u00fcndenI 12 9 6 4 2 0\nB1  \ngut erf\u00fclltB1  \nerf\u00fclltA2  \ngut erf\u00fclltA2  \nerf\u00fclltUnter  \nA2nicht \nbewertbar\nAufgaben\u00fcbergrei-\nfende BewertungII 10 8 6 4 2 0\nIII 10 8 6 4 2 0\nIV 10 8 6 4 2 0", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1477, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f557505d-894a-41ff-af25-8389ca9ad6a8": {"__data__": {"id_": "f557505d-894a-41ff-af25-8389ca9ad6a8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "02699b2e-7fe2-4c43-a497-a1d5141cd699", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "298e29d7cc4b341b5f0923a42da6c2952e65b9b08fbd902fbc19f1644dbcb963", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "44\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netERMITTLUNG DES GESAMTERGEBNISSES\nZertifikat A2 oder Zertifikat B1?\nOb ein:e Teilnehmer:in f\u00fcr ihre/seine Pr\u00fcfungsleistung ein telc Zertifikat der Stufe A2 oder B1 erh\u00e4lt, h\u00e4ngt \nvon der Gesamtpunktzahl und von den erreichten Punkten in den vier Subtests ab.\nZum Bestehen der B1-Pr\u00fcfung m\u00fcssen 70 Prozent der Gesamtpunkte erreicht werden (168 Punkte). Zudem \nm\u00fcssen sowohl mindestens 70 Prozent (42 Punkte) in 3 der 4 Subtests Lesen, H\u00f6ren, Schreiben, Sprechen als \nauch mindestens 40 Prozent (24 Punkte) in jedem Subtest erreicht werden. \nZum Bestehen der A2-Pr\u00fcfung m\u00fcssen 40 Prozent der Gesamtpunkte erreicht werden (96 Punkte). Zudem \nm\u00fcssen sowohl mindestens 40 Prozent (24 Punkte) in 3 der 4 Subtests Lesen, H\u00f6ren, Schreiben, Sprechen als \nauch mindestens 10 Prozent (6 Punkte) in jedem Subtest erreicht werden. \nMax. Punkte \nB1Min. Punkte \nB1Min. Punkte \nA2Min. B1 % Min. A2 % B1 Minimum \nf\u00fcr \nAusgleichA2 Minimum \nf\u00fcr \nAusgleichTOTAL 240 168 96 70 % 40 %\nLesen 60 42 24 70 % 40 % 24 6\nH\u00f6ren 60 42 24 70 % 40 % 24 6\nSchreiben 60 42 24 70 % 40 % 24 6\nSprechen 60 42 24 70 % 40 % 24 6", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1132, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "12a01614-5cb7-404b-bb0a-d5168d734750": {"__data__": {"id_": "12a01614-5cb7-404b-bb0a-d5168d734750", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "95017b25-ce1e-4570-b126-a6d089d26ce5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "df30694cdabb5d842484de0c8c842f82155b0600f6c110e77aa85dbb37d2ba2e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "45\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netH\u00f6rtexte \nH\u00d6REN 1\nChef (der eine neue Mitarbeiterin begr\u00fc\u00dft) Guten Morgen, Frau Pastewka, und herzlich willkommen im \nKaufhaus \u201eTengel\u201c, wo Sie ab heute im Verkauf arbeiten.\nVerk\u00e4uferin Guten Morgen, ich freue mich auf meine Arbeit als Verk\u00e4uferin f\u00fcr Schuhe hier im Haus, aber ich \nwei\u00df noch gar nicht, was es hier so alles gibt.\nChef Na, das kann ich Ihnen gerne kurz erkl\u00e4ren und Ihnen sagen, was auf welcher Etage zu finden ist. Wenn \nman durch den Eingang im Erdgeschoss ins Haus kommt, steht man gleich schon in unserer Drogerieabteilung.\nVerk\u00e4uferin Da war ich schon, sie ist sehr gro\u00df und sch\u00f6n.\nChef Ja, aber noch gr\u00f6\u00dfer ist unsere Abteilung f\u00fcr Damen- und Herrenbekleidung in der ersten Etage. Da \nfindet man wirklich alles, was mit Mode zu tun hat.\nVerk\u00e4uferin Kleidung f\u00fcr Kinder gibt es dort doch sicher auch, oder?\nChef Leider nicht mehr, die Kinderkleiderabteilung mussten wir im letzten Jahr schlie\u00dfen. Da hatten wir keine \nguten Verkaufszahlen mehr. F\u00fcr Kinder bieten wir jetzt nur noch Schuhe an. Die Schuhabteilung ist in der \nzweiten Etage. Da haben wir eine gro\u00dfe Auswahl an Schuhen f\u00fcr Gro\u00df und Klein.\nVerk\u00e4uferin Aha, da ist also mein Arbeitsplatz.\nChef Richtig. In der Etage dar\u00fcber, also in der dritten, gibt\u2019s Sportartikel jeder Art, f\u00fcr Ballsport, Tennis, \nWintersport, Wandern und vieles mehr. Wichtig zu wissen f\u00fcr Sie ist nat\u00fcrlich auch, wo Sie sich in der Pause \naufhalten k\u00f6nnen.\nVerk\u00e4uferin Oh, ja, gibt es einen Raucherraum? Leider bin ich Raucherin\u2026\nChef Rauchen d\u00fcrfen Sie nur vor der T\u00fcr, nicht im Haus. Aber wir haben einen sch\u00f6nen Pausenraum f\u00fcr \nunsere Mitarbeiter mit einer kleinen K\u00fcche und einem Kaffeeautomaten. Das ist in der 4. Etage.\nVerk\u00e4uferin Kaffee ist auch wichtig. Noch eine Frage: Wo gibt es Parkm\u00f6glichkeiten? Sind die ganz oben auf \nder Dachterrasse?\nChef Nein, das haben wir ge\u00e4ndert. Im Dachgeschoss ist jetzt ein kleines Restaurant mit Terrasse f\u00fcr unsere \nKunden. Aber man kann im Parkhaus gleich nebenan parken.\nVerk\u00e4uferin Vielen Dank, Herr Breininger. Sicher werde ich in den n\u00e4chsten Tagen alles schnell kennenlernen.\nChef Ich hoffe sehr, dass Sie sich bei uns wohl f\u00fchlen, und w\u00fcnsche einen guten Start.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2212, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6a54f463-9948-4acc-818b-10fbafaa0cdd": {"__data__": {"id_": "6a54f463-9948-4acc-818b-10fbafaa0cdd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "daba1905-56db-45b4-876a-ed15c4636bcb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "cec109752f5e46b4c53be93dff1e674262aa59b99caccebda5da0f8a3c6f97a4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "46\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netH\u00d6REN 2\nHerr Pizaro Guten Tag, Frau Kaiser, sch\u00f6n, dass Sie pers\u00f6nlich vorbeikommen, damit wir alles besprechen \nk\u00f6nnen.\nFrau Kaiser Ja, guten Tag, Herr Pizaro. Ich kenne Ihr Restaurant schon lange, mit der Familie esse ich oft \nhier, aber eine Betriebsfeier f\u00fcr unser Kosmetik-Studio haben wir hier noch nicht veranstaltet. Zuerst die \nwichtigste Information: Wir m\u00fcssen den Termin vom 12. auf den 19. Dezember verschieben. \nHerr Pizaro Oh, je! Wir sind ziemlich ausgebucht im Dezember. Ich schaue schnell nach \u2026. Sie haben Gl\u00fcck, \nder 19. ist noch frei. \nFrau Kaiser Na, wir sind doch auch fr\u00fch dran. Es sind ja noch 6 Monate.\nHerr Pizaro Okay, also jetzt steht das Datum fest. Wie viele Personen kommen? \nFrau Kaiser Wenn alle unsere Mitarbeiter:innen zusagen, auch die Praktikantin und unsere beiden Azubis, \ndann sind wir 24 Personen. Definitiv wei\u00df ich es erst kurz vorher.\nHerr Pizaro Kein Problem. Bis 30 Personen passen in den kleinen Nebenraum.\nFrau Kaiser Sch\u00f6n, dort sind wir nur unter uns.\nHerr Pizaro Das denke ich auch, und wir werden sch\u00f6n dekorieren. \nFrau Kaiser Sehr gut, bei der Dekoration w\u00fcrde ich gerne mitmachen. Sie soll zum Stil unseres Studios \npassen. Als Kosmetikerin habe ich da so meine Vorstellungen.\nHerr Pizaro Nat\u00fcrlich gerne.\nFrau Kaiser Prima, dann m\u00fcssen wir nur noch \u00fcber das Essen sprechen. Also, wir sind sieben Vegetarier und \ndrei Personen essen keinen Fisch, ach, und eine ist allergisch gegen N\u00fcsse \u2026\nHerr Pizaro Moment, das klingt ziemlich kompliziert, aber an Sonderw\u00fcnsche bin ich heutzutage gew\u00f6hnt. \nDamit kommen wir klar. Allerdings ist das noch viel zu fr\u00fch. F\u00fcr den genauen Men\u00fcplan machen wir nochmal \neinen Termin aus. Melden Sie sich im Oktober wieder.\nFrau Kaiser Vielen Dank, Herr Pizaro.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1790, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "43415aca-de95-412a-b5c6-20285d05805b": {"__data__": {"id_": "43415aca-de95-412a-b5c6-20285d05805b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "8be4cf62-c8ae-4c96-904b-9f12cb1c8eda", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "1f00b37dce2f3dda40ee5f4fc07008c805a6f48bde767f6e0f8b8047d114da5d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "47\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netH\u00d6REN 3\n42 Sie h\u00f6ren Veranstaltungstipps im Radio:\nWas ist los am Wochenende in unserer Region? Hier die wichtigsten Veranstaltungen. In Bochum beginnt am \nSamstag das gro\u00dfe Musikfest \u201eKlassik bis Pop\u201c mit insgesamt 20 Konzert-Terminen. In Herne ist Stadtfest mit \nvielen Attraktionen f\u00fcr Jung und Alt und ein gro\u00dfer Flohmarkt findet auf dem Theaterplatz in Dortmund am \nSamstag von 9 bis 19 Uhr statt.\n43 Im Kaufhaus h\u00f6ren Sie folgende Durchsage:\nLiebe Kundinnen und Kunden,\nbesuchen Sie unser Restaurant Toskana und lassen Sie sich von montags bis samstags mit leckeren Speisen \nverw\u00f6hnen. Genie\u00dfen Sie von 10:00 bis 11:15 Uhr unser Fr\u00fchst\u00fccksbuffet und ab 11:30 Uhr leckere Gerichte \nvon der Wochenkarte, warme Speisen gibt es nur bis 16 Uhr.\nZwischen 16:00 und 19:00 Uhr erhalten Sie Speisen von unserem Kuchen- und Salatbuffet.\n44 Sie rufen in der Arztpraxis an und h\u00f6ren folgende Ansage auf den Anrufbeantworter.\nGuten Tag, Sie sind verbunden mit der Praxis f\u00fcr Allgemeinmedizin Dr. Ruckert. Wir sind zurzeit im Urlaub \nund die Praxis bleibt vom 8. bis zum 15. April geschlossen. In dringenden F\u00e4llen kontaktieren Sie bitte unsere \nVertretung Frau Dr. Rosa Naumann, Bl\u00fccherstr. 12, Telefon 0681/564329. Ab 16. April sind wir wieder zu den \nbekannten \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr Sie da.\n45  Am Busbahnhof h\u00f6ren Sie folgende Meldung:\nHier eine wichtige Meldung zur Buslinie 113 vom Bahnhof zum Birkenweg. Die 113 kann diese Woche die \nHaltestelle Birkenweg nicht anfahren wegen Stra\u00dfenbauarbeiten, die bis Samstag andauern. Bitte steigen \nSie schon an der Haltestelle Talstra\u00dfe aus oder fahren Sie mit Linie 109 bis Haltestelle Kleineich. Von beiden \nHaltestellen aus ist die Birkenstra\u00dfe zu Fu\u00df erreichbar. Danke f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis.\n46  Sie sitzen im ICE Hamburg-Frankfurt. Sie wollen nach Berlin.\nSehr geehrte Fahrg\u00e4ste, unser ICE hat ein technisches Problem. Deshalb kommen wir in Hannover mit   \n20 Minuten Versp\u00e4tung an. Passagiere nach Berlin und K\u00f6ln werden ihren Anschluss verpassen. Nach K\u00f6ln \nnehmen Sie den Zug von Gleis 6 um 14:10. Nach Berlin geht es erst um 14:40 von Gleis 3 ab. Wir bedauern die \nUnannehmlichkeiten und danken Ihnen f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2208, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06b67c25-8c37-4e5a-81eb-b92e0e2c09aa": {"__data__": {"id_": "06b67c25-8c37-4e5a-81eb-b92e0e2c09aa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5e3000f4-55ba-480b-8578-f3bb330a71f2", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "fbf0e77b363b961f7315533a17c10ebd626baac53edccf3f361f22f5b1eb6c27", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "48\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netH\u00d6REN 4\nNummer 47 bis 51\nSprecher Guten Morgen, liebe Zuh\u00f6rerinnen und Zuh\u00f6rer. \u201eWas tun Sie eigentlich f\u00fcr Ihre Gesundheit?\u201c Zu \ndiesem Thema haben wir uns umgeh\u00f6rt und verschiedene interessante Antworten bekommen. H\u00f6ren Sie \nhier die erste Meinung: \nLila Mein Name ist Lila und ich f\u00fchle mich fit und gesund, nur ganz selten habe ich mal eine Erk\u00e4ltung. Der \nGrund daf\u00fcr ist ganz sicher meine Ern\u00e4hrung. Ich bin Vegetarierin und verzichte komplett auf Fleisch. Also, \nVeganerin bin ich nicht, Eier, Milch, K\u00e4se und so, das esse ich, aber vor allem viel Gem\u00fcse und Obst, zum Teil \nauch aus meinem eigenen Garten. \nSprecher Was denken Sie, Natalia?\nNatalia Immer wieder h\u00f6rt man ja, wie wichtig Sport f\u00fcr die Gesundheit ist. Das ist richtig, aber ich habe \ntrotzdem meine Zweifel. Ich kenne n\u00e4mlich einige Leute, die sich gerade beim Training verletzt haben und \nseitdem mit den Folgen k\u00e4mpfen. Mein Vater hat seit einem Sportunfall Schmerzen in der Schulter und \nmeine Freundin hat Probleme mit den Knien, weil sie so viel Tennis spielt. \nSprecher Sehen Sie das genauso, Robin?\nRobin Nein, bin ganz gegenteiliger Meinung: Sport und Bewegung sind besonders wichtig f\u00fcr ein gesundes \nLeben. Man muss ja keinen Extremsport treiben. Aber regelm\u00e4\u00dfige Bewegungen durch Laufen, Radfahren \noder Schwimmen tun doch jedem Menschen gut und halten auch gesund. Mein liebstes Hobby ist Fu\u00dfball \nspielen, das macht mir Spa\u00df, und ich bin drau\u00dfen an der frischen Luft. Zweimal die Woche gehe ich ins \nTraining. \nSprecher Sind Sie auch so sportlich, Anatoli?\nAnatoli Ja, ich bewege mich schon regelm\u00e4\u00dfig, gehe viel spazieren und so. Aber ich denke vor allem, dass \nein Leben ohne Stress zur Gesundheit beitr\u00e4gt. Viel Entspannung, Ruhe und ausreichend Schlaf, das sind f\u00fcr \nmich die wichtigsten Bedingungen, um gesund zu bleiben. Stress, Hektik und \u00c4rger sollte man vermeiden, \nwann immer es geht. Ich schlafe genug, mindestens 8 Stunden, und mache t\u00e4glich Yoga. So f\u00fchle ich mich \nruhig und ausgeglichen. \nSprecher Und Sie, Carlos? \nCarlos Also, ganz ehrlich \u2026 ich denke, Gesundheit oder Krankheit, das ist einfach nur Gl\u00fcckssache. Das kann \nman nicht beeinflussen. Nehmen wir als Beispiel meine Oma. Sie ist letzte Woche 95 Jahre alt geworden. Und \ndas bei guter Gesundheit, obwohl sie ihr Leben lang kaum Sport gemacht hat. Gegessen hat sie auch nur, was \nihr geschmeckt hat. Sogar geraucht hat sie. Deshalb lebe ich einfach so, wie ich mich wohlf\u00fchle. \nSprecher Zuletzt noch Ihre Meinung bitte, Carola.\nCarola Seit ich \u00fcber 65 bin, habe ich \u00dcbergewicht und Diabetes und mein Arzt hat mir empfohlen, auf alles zu \nverzichten, was ich gerne mag und was mir schmeckt: Schokolade, Sahne, Kuchen und so weiter. Aber Kochen \nund Backen sind meine Hobbys, und ich genie\u00dfe alle diese leckeren Dinge so gern. Es f\u00e4llt mir einfach \nextrem schwer, fast nur noch Gem\u00fcse und Obst zu essen. Sich ausschlie\u00dflich von gesunden Lebensmitteln \nzu ern\u00e4hren, das ist leichter gesagt als getan.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3003, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "81f37a75-5467-427e-85d4-18f989943e26": {"__data__": {"id_": "81f37a75-5467-427e-85d4-18f989943e26", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "8a643a48-5d4d-413d-affd-7cd92b8b2d32", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "2340d9a2c5dc906a6312d2347d72b13c68154f7b18f25d6a704ecf4e0a6b7e64", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "49\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netH\u00d6REN UND SCHREIBEN\nBeispiel Guten Tag, hier ist Sabine. Der Postbote hat bei uns ein Paket f\u00fcr euch abgegeben. Ich m\u00f6chte es \nnicht einfach vor eure T\u00fcr legen. Aber ich muss jetzt weg. Das Paket liegt bei uns im Gartenhaus. Da k\u00f6nnt ihr \nes finden, wenn ihr heimkommt.\n52   Ja, hallo Ali. Die Kinder kommen heute zum Essen, deshalb m\u00f6chte ich Pizza machen. K\u00e4se und Salami sind \nnoch genug im K\u00fchlschrank. Aber Tomaten habe ich keine mehr. Kannst du mir bitte ein Kilo mitbringen, \nwenn du sp\u00e4ter einkaufen gehst? Danke.\n53   Guten Tag, hier spricht Elisabeth Helmer aus dem dritten Stock. Ich lade alle Nachbarn am Sonntag -\nabend zum Grillen im Hof ein. Da haben die meisten Zeit. Bitte sagen Sie mir doch Bescheid, ob Sie auch \nkommen. Vielleicht k\u00f6nnen Sie einen Salat mitbringen.\n54  Praxis Dr. Feldmann, guten Tag. Frau Grell, Sie haben morgen um 17:00 Uhr einen Termin bei uns. Wir \nm\u00fcssen leider absagen, Dr. Feldmann ist krank. Bitte rufen Sie uns heute bis 18 Uhr zur\u00fcck. Dann k\u00f6nnen \nwir einen neuen Termin ausmachen. Danke f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis.\n55  Hallo Elena, ihr seid doch auch am Samstagabend bei Laura und Stefan eingeladen. Wollen wir zusammen \netwas schenken? Ich wei\u00df, dass sie sich Pflanzen f\u00fcr den Balkon w\u00fcnschen. Ich kann in der G\u00e4rtnerei \netwas besorgen, und ihr gebt mir sp\u00e4ter Geld dazu. Also, was meint ihr?\n56  Guten Tag, hier spricht Paloma Ferrante von der Schneiderei. Ich habe noch Fragen zu den Kleidern,   \ndie Sie hier abgegeben haben. K\u00f6nnten Sie mich bitte noch heute zur\u00fcckrufen? Meine Handynummer ist \n0174 610293. Ich bin den ganzen Tag zu erreichen.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1635, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a1bdee3b-c055-47a4-84d6-decebcd074aa": {"__data__": {"id_": "a1bdee3b-c055-47a4-84d6-decebcd074aa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "ec722d3c-d930-41fa-a415-235647e7bafc", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "a68b31772ee5b555f4ef8c73afac7cde85c51e090fb67d98b1bdf5a22eb7f771", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "50\n5060-B00-010101\n\u00a9 telc gGmbH www.telc.netL\u00f6sungsschl\u00fcssel\nLesen\nTeil 1\n1 g\n2 X\n3 a\n4 d\n5 e\nTeil 2\n6 +\n7 c\n8 b\n9 b\nTeil 3\n10 g\n11 e\n12 d\n13 b\nTeil 4\n14 c\n15 a\n16 c\n17 c\n18 aSprachbausteine\n19 b\n20 a\n21 b \n22 a\n23 b\n24 b\n25 a\n26 a\n27 a\n28 b\nLesen und Schreiben\n29 \u2013\n30 b\n31 wird bewertetH\u00f6ren\nTeil 1 \n32 a\n33 e\n34 b\n35 c\n36 i\nTeil 2\n 37 +\n38 +\n39 \u2013\n40 +\n41 \u2013\nTeil 3\n42 \u2013\n43 +\n44 \u2013\n45 +\n46 +\nTeil 4\n47 d\n48 e\n49 f\n50 a\n51 b\nH\u00f6ren und Schreiben\n52 wird bewertet\n53 wird bewertet\n54 wird bewertet\n55 wird bewertet\n56 wird bewertet\nSchreiben\n57 wird bewertet", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 555, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4a692d6d-53c0-4e20-9cba-103fb2c21db5": {"__data__": {"id_": "4a692d6d-53c0-4e20-9cba-103fb2c21db5", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "2c5dd69d006e6b3cd4a9dfd6c7d6639e648129a288189f96f9c440e4dc462978", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8bd17be5-f3c6-4d3c-9782-2fd237ef628b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "450b8ecec65ee5dad1be9b4b60b2be1aeae23615d8a5711cdad4089a7e7f2858", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u00dcbungstests zu allen Pr\u00fcfungen kostenlos unter www.telc.net\nUnsere Sprachzertifikate\nwww.telc.net/shopENGLISH\n\u25a0 C2 \u2771\u2009telc English C2\n\u25a0 C1 \u2771\u2009telc English C1\n\u25a0 B2\u00b7C1  \u2771\u2009telc English B2\u00b7C1 University \n \u2771\u2009telc English B2\u00b7C1 Business\n\u25a0 B2 \u2771\u2009telc English B2\n \u2771\u2009telc English B2 School \n \u2771\u2009telc English B2 Business\n \u2771\u2009telc English B2 Technical\n\u25a0 B1\u00b7B2  \u2771\u2009telc English B1\u00b7B2\n \u2771\u2009telc English B1\u00b7B2 School\n \u2771\u2009telc English B1\u00b7B2 Business\n\u25a0 B1 \u2771\u2009telc English B1\n \u2771\u2009telc English B1 School\n \u2771\u2009telc English B1 Business\n \u2771\u2009\u2009telc English B1 Hotel and  \nRestaurant\n\u25a0\u2009A2\u00b7B1  \u2771\u2009telc English A2\u00b7B1\n \u2771\u2009telc English A2\u00b7B1 School\n \u2771\u2009telc English A2\u00b7B1 Business\n\u25a0 A2 \u2771\u2009telc English A2\n \u2771\u2009telc English A2 School\n\u25a0 A1 \u2771\u2009telc English A1\n \u2771\u2009telc English A1 Junior\nITALIANO\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc Italiano B2\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc Italiano B1\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc Italiano A2\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc Italiano A1\nPORTUGU\u00caS\n\u25a0 B1  \u2771\u2009\u2009telc Portugu\u00eas B1\nJ\u0118ZYK POLSKI\n\u25a0 B1\u00b7B2   \u2771\u2009\u2009telc J\u0119zyk polski B1\u00b7B2 Szko\u0142aESPA\u00d1OL\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol B2\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol B2 Escuela\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol B1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol B1 Escuela\n\u25a0\u2009A2\u00b7B1  \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A2\u00b7B1 Escuela\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A2\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A2 Escuela\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A1 Escuela\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Espa\u00f1ol A1 J\u00fanior\nFRAN\u00c7AIS\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais B2\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais B1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais B1 Ecole\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais B1  \npour la Profession\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais A2\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais A2 Ecole\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais A1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais A1 Junior\nP\u0423\u0421\u0421\u041a\u0418\u0419 \u042f\u0417\u042b\u041a\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a B2\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a B1\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a A2\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a A1\n\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n\u25a0 B1 \u2771\u2009telc\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629  B1DEUTSCH\n\u25a0 C2 \u2771\u2009telc Deutsch C2\n\u25a0 C1 \u2771\u2009telc Deutsch C1\n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch C1", "start_char_idx": 3, "end_char_idx": 1707, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8bd17be5-f3c6-4d3c-9782-2fd237ef628b": {"__data__": {"id_": "8bd17be5-f3c6-4d3c-9782-2fd237ef628b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "2c5dd69d006e6b3cd4a9dfd6c7d6639e648129a288189f96f9c440e4dc462978", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4a692d6d-53c0-4e20-9cba-103fb2c21db5", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "15a270a53049f06059e1c05ce18a96c193da5442364cc692cc9ef6d1b9176262", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Fran\u00e7ais A1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Fran\u00e7ais A1 Junior\nP\u0423\u0421\u0421\u041a\u0418\u0419 \u042f\u0417\u042b\u041a\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a B2\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a B1\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a A2\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a A1\n\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\n\u25a0 B1 \u2771\u2009telc\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629  B1DEUTSCH\n\u25a0 C2 \u2771\u2009telc Deutsch C2\n\u25a0 C1 \u2771\u2009telc Deutsch C1\n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch C1 Beruf\n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch C1 Hochschule\n\u25a0 B2\u00b7C1  \u2771\u2009telc Deutsch B2\u00b7C1 Beruf \n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch B2\u00b7C1 Medizin \n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch B2\u00b7C1 Medizin \nFachsprachpr\u00fcfung\n\u25a0 B2 \u2771\u2009telc Deutsch B2 \n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch B2+ Beruf\n\u25a0 B1\u00b7B2  \u2771\u2009telc Deutsch B1 \u00b7B2 Beruf\n\u2009 \u2771\u2009telc Deutsch B1\u00b7B2 Pflege \n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009Zertifikat Deutsch\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch B1+ Beruf \n\u2009 \u2771\u2009\u2009Zertifikat Deutsch f\u00fcr  \nJugendliche \n\u25a0 A2\u00b7B1  \u2771\u2009telc Deutsch A2\u00b7B1\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch A2+ Beruf \n\u2009 \u2771\u2009\u2009Start Deutsch 2 \n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch A2 Schule\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009Start Deutsch 1 \n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch A1 f\u00fcr Zuwanderer\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc Deutsch A1 Junior\nT\u00dcRK\u00c7E\n\u25a0 C1 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e C1\n\u25a0 B2 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e B2\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e B2 Okul\n\u25a0 B1 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e B1\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e B1 Okul\n\u25a0 A2 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e A2\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e A2 Okul\n\u2009 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e A2 \u0130lkokul\n\u25a0 A1 \u2771\u2009\u2009telc T\u00fcrk\u00e7e A1\n20221031_3704-F02-120003_GH_Uebersicht_Sprachzertifikate_hoch_Deutsch.indd   120221031_3704-F02-120003_GH_Uebersicht_Sprachzertifikate_hoch_Deutsch.indd   1 10.02.2023   12:43:1910.02.2023   12:43:19", "start_char_idx": 1422, "end_char_idx": 2708, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "14eac571-09e0-4f33-b997-35dac53da7ab": {"__data__": {"id_": "14eac571-09e0-4f33-b997-35dac53da7ab", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "d0549217-9197-4109-a0bc-08880bd9f8ea", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}, "hash": "9b2a6bf16f4347f3972333f04d3358bc1bb63bc94e3fd9e9e7ec16c0cca63e56", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Pr\u00fcfungsvorbereitung\n\u00dcBUNGSTEST 1\nDEUTSCH A2  \u00b7\u2009B1\nStandardisiert, objektiv in der Bewertung, transparent in den Anforderungen \u2013 das sind \ndie unverwechselbaren Qualit\u00e4tsmerkmale der telc Sprachpr\u00fcfungen. Klar verst\u00e4nd-\nliche Aufgabenstellungen, ein festes Anforderungsprofil in Form von Lernzielen und \nallgemein verbindliche Bewertungsrichtlinien sichern diesen hohen Anspruch in allen \ntelc Sprachpr\u00fcfungen. Dieser \u00dcbungstest dient der wirklichkeits getreuen Simulation \nder Pr\u00fcfung telc Deutsch A2 \u00b7 B1 unter inhaltlichen und organisatorischen Gesichts -\npunkten, zur Vorbereitung von Pr\u00fcfungs teilnehmenden, zum \u00dcben, zur Schulung von \nPr\u00fcfenden, zur allgemeinen Information.\nwww.telc.net5060-B00-010101", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 708, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"026295c8-894c-4da3-a32a-df4bc5173847": {"node_ids": ["f138cf11-b99c-4475-9646-c166b6e65f59"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "f21c0c32-9237-4b02-848e-52bf1ac83843": {"node_ids": ["5f299643-9df5-454b-aac1-5d2613f55d21"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "3a2e30ff-52ba-4bbf-aadb-61dbf69ccba7": {"node_ids": ["87f733f1-4811-49fc-9529-0c40d960b7ea"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "16e4854c-e41f-4974-9f19-ae00d4755414": {"node_ids": ["c84b594f-0228-4b51-b339-5a5db8f14bc2"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "e46dcbb8-15fd-4e79-8457-fd58619bee8d": {"node_ids": ["09bb45a6-8183-4669-972e-e4fb71a663fa"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "c2c38f85-4d7b-4f20-b1d4-c6f645b3278d": {"node_ids": ["37b2221b-4629-4e80-a3f8-42c1f6ac648b"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "8d2c06d4-cb86-4d36-b2a6-498c40fc9821": {"node_ids": ["49f1a532-d4a8-4f42-9959-23b1da37dcc4"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "1c189404-2b20-4e72-8e97-50218ebf16b5": {"node_ids": ["4bffcfdf-3790-452e-aa6d-c77b9184d4c6"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "544676b0-c286-4c8b-983c-1cf40a366fc4": {"node_ids": ["b0f922d3-34ba-44f9-9b39-d0f0d2e379ff"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "6a9c0609-f732-43ef-9850-61b11603a8f6": {"node_ids": ["135df367-d1d7-4f47-98c0-22282906f4a3"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "0abd66a4-a6e5-40cf-8282-0eafe90fa022": {"node_ids": ["febcb62c-6031-4965-957c-4e81c6f6217b"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "9edf5b29-ea85-4a43-ae09-49c887170f17": {"node_ids": ["806fd40a-24ca-4757-8ea9-ef750578efb8"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "de25afbf-575f-43ac-99a3-5fa578343736": {"node_ids": ["74141b67-a713-4b42-b334-eab1d6892b23"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "38aa7cb4-376e-4b9d-b88f-d8d017875a5a": {"node_ids": ["467fd081-471b-4f1c-9a25-038c9acd6820"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "456e446f-fc43-4c35-becd-3a797ce27d80": {"node_ids": ["13c2df49-9989-4c2f-9ca1-06cbcf9fab41"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "f2a25940-d424-4c03-b97b-e464da4607fa": {"node_ids": ["7ebeca82-81b0-43b4-9f48-cb4215b6a2f4"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "399072fb-0736-4d0e-b36c-97616b60fd09": {"node_ids": ["83aab146-a145-4fdf-82e3-0401e70cce92"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "e91d3c29-8926-48f5-a6bf-0bd1c8c968f8": {"node_ids": ["f2100ddd-d2fb-4db7-8e1a-8ea0669e8abf"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "c137c85c-5f89-4742-89ec-64187f147961": {"node_ids": ["a3393902-bc3b-4a43-a39b-ae3030f4279e"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "a665a833-2045-43fe-8e55-a9609ee67440": {"node_ids": ["424a29cf-3f02-41e0-8b86-6576dfabc0a2"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "ab8bcfae-4d05-495f-94eb-3b8ae8034ff5": {"node_ids": ["6d61bb36-47fe-461f-9bb4-8c880cb1f8f7"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "effa102e-6ab8-487b-8031-0698b31bcc1b": {"node_ids": ["0925ab4b-4ed2-43f1-aa25-110580da7885"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "5cdf758c-9c79-4868-8d09-75049d1dd512": {"node_ids": ["14c02fd2-a30c-499d-a6f6-e56130a2705f"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "502194fd-d9a1-46d4-ad26-64d6b8b12588": {"node_ids": ["2d42568e-5add-4de9-952c-2e45fe0bd5ca"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "1d2f3323-32fe-48d5-bb06-1a19000f46f8": {"node_ids": ["f0f18e5f-9134-47cc-b371-92e299e1ab8a"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "b86aa713-b9d9-4763-859b-b8e163fc68b9": {"node_ids": ["51c8f4ee-ecb6-490e-9bcc-4827e2b08f8b", "858954d7-98b2-4313-920e-59f512f77ab4"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "749f56a2-6cb4-487a-bcda-c55e307eaa1e": {"node_ids": ["9143edfe-c9e0-4267-a86b-1915fd642f40"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "18c15fde-a52d-45a2-a74e-7b3522d2dd73": {"node_ids": ["6341c451-2c0a-4922-99a8-2d7c1526713e"], "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "634a27c3-a648-418e-8d59-2b7291f39c9e": {"node_ids": ["79e8460a-e9c5-469f-bbf6-1c0afa74123d"], "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "ae23d2d1-513e-45fe-b399-72d86e8d4a59": {"node_ids": ["8caf34d3-803a-4c19-87a1-b342973d6be1"], "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "1c091d7e-bdff-4c9c-9e31-f24963bfe74c": {"node_ids": ["f934989a-704a-48b4-8572-b8eb59ee7a03"], "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "265eb4a9-5fcc-4a0e-9ea9-2f171afe9c4f": {"node_ids": ["5e5395b1-2513-43da-8ca8-e7074835eab2"], "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "7cdb7c57-7dc6-464b-95d8-b358e7fda6fb": {"node_ids": ["9b7c49d6-6850-4a18-bdf0-f0ae345013b8"], "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "b4d95160-2efe-4f9d-85f0-72d9bae25258": {"node_ids": ["3505a08a-a020-49a4-aa4d-6b8c0f18cb8f"], "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "92031e18-ebd2-4b14-8df7-ffee13f6dbea": {"node_ids": ["2ead8f7f-107a-4795-b937-3bd0b5ae240b"], "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "ec5a2397-102d-47d1-89e7-7afc1f84a472": {"node_ids": ["9799e6db-38c8-4efe-9386-206fdd484615"], "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "68ed85e9-1f47-43a7-8c7f-c468f890d950": {"node_ids": ["a2731a96-656e-4004-b7d2-a3298cec5987", "4100538e-86f3-48bc-8862-3744eba8dedd"], "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "afb852a1-957c-4584-b1a3-dde1b500d760": {"node_ids": ["f911652c-9b34-4129-a447-39ee1c239e74"], "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "e743d679-fa72-44ec-873b-2c678c4cc352": {"node_ids": ["f57964dc-ee74-409a-a44e-753a042d632f", "cde6ab60-ed18-499c-8c30-559ce35429b4"], "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "ccfe8ec3-cbe2-46d1-91f5-eb52b06e1d7b": {"node_ids": ["7cf8a204-6167-44aa-b5c7-ecb227a413ce"], "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "367b8611-f973-418b-a54f-655b09f0066b": {"node_ids": ["c8f50366-e0d4-475c-a355-f1c2591d1e65"], "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "5d0816ea-5f2f-44d2-8eef-2ca134a49997": {"node_ids": ["5e6ad4f8-2a56-49a5-83cc-494fa6050cb1"], "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "f22de22e-3e5d-4268-9eaf-fdf22b22e87f": {"node_ids": ["4595396e-86d4-4905-a6ae-ebfca0396832"], "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "02699b2e-7fe2-4c43-a497-a1d5141cd699": {"node_ids": ["f557505d-894a-41ff-af25-8389ca9ad6a8"], "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "95017b25-ce1e-4570-b126-a6d089d26ce5": {"node_ids": ["12a01614-5cb7-404b-bb0a-d5168d734750"], "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "daba1905-56db-45b4-876a-ed15c4636bcb": {"node_ids": ["6a54f463-9948-4acc-818b-10fbafaa0cdd"], "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "8be4cf62-c8ae-4c96-904b-9f12cb1c8eda": {"node_ids": ["43415aca-de95-412a-b5c6-20285d05805b"], "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "5e3000f4-55ba-480b-8578-f3bb330a71f2": {"node_ids": ["06b67c25-8c37-4e5a-81eb-b92e0e2c09aa"], "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "8a643a48-5d4d-413d-affd-7cd92b8b2d32": {"node_ids": ["81f37a75-5467-427e-85d4-18f989943e26"], "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "ec722d3c-d930-41fa-a415-235647e7bafc": {"node_ids": ["a1bdee3b-c055-47a4-84d6-decebcd074aa"], "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "2ffe6a1f-bde4-47ad-9d7e-9ef7cb3640ce": {"node_ids": ["4a692d6d-53c0-4e20-9cba-103fb2c21db5", "8bd17be5-f3c6-4d3c-9782-2fd237ef628b"], "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}, "d0549217-9197-4109-a0bc-08880bd9f8ea": {"node_ids": ["14eac571-09e0-4f33-b997-35dac53da7ab"], "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_path": "/Users/piyushmittal/Repos/gradz/gradz-server/services/../data/telc-deutsche-a2-b1/telc-deutsche-a2-b1.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 1428039, "creation_date": "2024-06-14", "last_modified_date": "2023-03-21"}}}}